{"question": "中国人民大学的校长是谁？", "positive_reference": [{"title": "全国数字经济专业学位研究生教育指导委员会成立大会暨数字经济专硕人才培养工作会议举行", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2017.html", "date": "2023-12-20", "contents": "12 月 16 日 下午 ， 全国 数字 经济 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 成立 大会 暨 数字 经济 专硕 人才培养 工作 会议 在 中国人民大学 举行 。 \n 中国人民大学 校长 林尚立 ， 中国社会科学院 大学教授 、 教指委 副 主任委员 江小 涓 ， 教育部 学位 管理 与 研究生 教育司 司长 任友群 ， 国家 数据 局 筹备 五组 副组长 李建国 ， 浙江大学 副校长 、 教指委 副 主任委员 黄先海 出席 成立 大会 。 \n 北京 国家 会计学院 副 院长 、 中国人民大学 原 副校长 、 教指委 副 主任委员 叶康涛 主持 。 \n 林尚立 表示 ， 成立 教指委 既 是 深入 贯彻落实 习近平 总书记 关于 数字 经济 重要 论述 的 具体 实践 ， 也 是 回应 时代 需求 、 面向 数字 经济 领域 加强 学科 人才培养 的 必然选择 ， 更是 以 数字 经济 高质量 发展 加快 培育 新质 生产力 、 助推 中国式 现代化 建设 的 战略 举措 。 中国人民大学 将 聚焦 交叉 融合 ， 当好 数字 经济 学科建设 的 “ 排头兵 ” ； 聚焦 复合 导向 ， 当好 数字 经济 人才培养 的 “ 领头雁 ” ； 聚焦 时代 需求 ， 当好 建构 数字 经济 自主 知识 体系 的 “ 先锋队 ” 。 以 实际行动 加快 构建 中国 特色 哲学 社会科学 ， 形成 具有 中国 气派 、 中国 风格 、 中国 特色 的 中国 自主 的 “ 数字 经济 学派 ” ， 推动 走出 一条 新 时代 中国 数字 经济 的 发展 新路 ， 为 全面 建设 社会主义 现代化 国家 、 全面 推进 中华民族 伟大 复兴 注入 新 动能 。 \n 任友 群 对 教 指委 的 成立 表示祝贺 。 他 表示 ，", "id": "10", "psg_id": 0}], "date": "2023", "answers": [["林尚立"]]}
{"question": "中国人民大学校长是谁？", "positive_reference": [{"title": "李文海：历史离我们并不遥远", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/674.html", "id": "2381", "psg_id": 97, "date": "2014-05-23", "contents": "校长 工作 的 最好 的 配合 。 \n 1994 年 6 月 ， 中央 批准 了 黄达 同志 的 申请 ， 同意 他 不再 担任 校长 职务 ， 并 决定 由 我 接任 人大 校长 ， 由马绍 孟 同志 任 党委书记 。 在 我 担任 校长 期间 ， 先后 任 副校长 的 有 杨 德福 、 力 康泰 、 杜厚文 、 郑杭生 、 李昭公 、 郑英良 、 袁卫 、 林岗 、 周建明 几位 同志 。 \n 我任 党委书记 的 时候 ， 如何 配合 校长 做好 工作 ， 上面 已经 讲过 了 。 我 当 校长 的 时候 ， 同 党委书记 马绍 孟 同志 合作 得 也 比较 默契 。 我们 两人 共同 写过 一篇 文章 ， 题目 是 《 团结 出 凝聚力 ， 团结 出 战斗力 — — 书记 、 校长 二人 谈 》 ， 谈 书记 和 校长 之间 如何 既 分工 又 合作 、 既 相互尊重 又 独立 负责 。 当时 的 国家教委 主任 朱开轩 同志 看到 后 ， 颇为 赞赏 ， 批示 印发 全国 各 高校 领导 干部 阅读 ， 还 特地 找 我 询问 这篇 稿子 的 写作 经过 ， 原因 是 在 党委 领导 下 的 校长 负责制 的 体制 下 ， 党政 关系 如何 处理 好 ， 在 相当 一些 学校 还是 一个 问题 。 开轩 同志 认为 这个 问题 有 普遍意义 ， 所以 加以 肯定 、 加以 推广 。 事情 确实 是 这样 ， 如果 学校 的 党政 一把手 关系 不 那么 融洽 ， 不 那么 协调 ， 甚至 “ 各唱 各 的 调 ， 各吹 各 的 号"}], "date": "1994", "answers": [["李文海"]]}
{"question": "中国人民大学的校长是谁？", "positive_reference": [{"title": "打造中国第一代互联网金融领军人才——人民大学公布“高礼英才直通车”双学位实验班项目", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1187/", "id": "263", "psg_id": 5, "date": "2014-06-07", "contents": "通过 梳理 其 三年 来 的 活动 可以 看出 其 雄厚 深远 的 发展 背景 和 无远弗届 的 行业 资源整合 能力 ： 高礼 研究院 名誉 理事长 是 中国人民大学 陈 雨露 校长 ， 他 和 耶鲁大学 第 22 任 校长 莱文 教授 一起 支持 和 促成 了 高礼 研究院 的 成立 ； 理事长 是 人大 和耶鲁 校友 、 高瓴 资本 董事长 、 耶鲁大学 亚洲 发展 委员会 主席 张磊 先生 ， 他 创造 了 成功 投资 腾讯 、 百度 、 京东 、 去 哪儿 网 、 蓝月亮 、 格力电器 等 诸多 经典 案例 ， 是 全球 投资 大神 中 屈指可数 的 青年 翘楚 ； 创始 理事 中 包括 了 “ 中国 互联网 金融 之 父 ” 、 中国 互联网 金融 研究 理事长 、 中投 公司 副总经理 谢平 教授 ， 上海银行 董事长 、 中投 公司 副总经理 范一飞 ， 人大 校友 、 京东 商城 创始人 、 董事局 主席 刘强 东 ， 中信 产业 基金 首席 执行官 刘乐飞 ， 人大 校友 、 摩根士丹利 大中华区 首席 经济学家 乔虹 、 著名 青年 经济学家 王庆 等 一大批 互联网 、 金融 相关 领域 的 领袖 级 人物 ， 还 包括 全球 第一 智库 布鲁金斯 研究会 主席 约翰 . 桑顿 等等 ， 其 强大 阵容 完全 可以 比肩 一所 国际 著名 大学 的 校 董事会 。 看到 一长串 曾经 来 高礼 研究院 出席 活动 和 授课 演讲 的 嘉宾 名单 ， 考生 和 家长 一定 会 对 高礼 研究院 的 互联网 金融 领域 的 实践 资源整合 能力 留下 深刻印象 ： 2013 年 诺贝尔经济学奖 、 美国 经济学家 、 耶鲁大学 罗伯特 · 席勒 教授 ， 耶鲁大学 第 22"}], "date": "2014", "answers": [["陈雨露"]]}
{"question": "中国人民大学的校长是谁？", "positive_reference": [{"title": "新发展阶段中国社会学学科建设研讨会暨中国人民大学人类学系揭牌和《社会建设》转隶座谈会在中国人民大学举行", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1989.html", "id": "2103", "psg_id": 1, "date": "2023-10-21", "contents": "的 目标 任务 、 机遇 挑战 和 基本 方略 等 问题 展开 深入 讨论 ， 助力 新 发展 阶段 中国 社会学 的 理论 、 政策 和 实践 创新 。 \n 10 月 15 日 上午 ， 新 发展 阶段 中国 社会学 学科建设 研讨会 开幕 仪式 、 中国人民大学 人类学系 揭牌 仪式 和 《 社会 建设 》 转隶 改版 仪式 举行 。 中国人民大学 校长 林尚立 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 主任 、 中国社会科学院 社会 政法 学部 主任 、 原副 院长 李培林 出席 开幕式 并 致辞 。 中国 社会学 会 会长 、 中国社会科学院 社会 发展 战略 研究院 院长 张翼 ， 中国 社会工作 学会 会长 、 北京大学 教授 王思斌 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 副 主任 、 上海大学 教授 李友梅 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 副 主任 、 中国社会科学院 社会学所 所长 陈光金 ， 中国 社会工作 教育 协会 常务 副会长 、 南开大学 教授 关信平 ， 中国 社会工作 教育 协会 副会长 、 北京大学 教授 马凤芝 ， 中国 人类学 学会 副会长 、 清华大学 教授 景军 ， 中国 民族学 学会 副会长 、 北京师范大学 教授 高丙中 受邀 参加 揭牌 和 揭幕仪式 。 全国 各 高校 社会学 学科 带头人 、 社会学 类 学术期刊 代表 和 青年 学者 代表 参加 会议 。 中国人民大学 社会 与 人口 学院 院长 冯仕政 报告 学科建设 情况 ， 开幕式 由 中国人民大学 社会 与 人口 学院 党委书记 孙权 主持 。 \n 林尚立 对 出席会议 的 嘉宾 表示 欢迎 ， 对 人类学系 的 成立 和 《 社会 建设 》 的 转隶 表示祝贺 。 他 指出 ， 新 中国 成立 以来 ， 我们 对 社会 的 把握 经历 了 三个 阶段 的"}], "date": "2023", "answers": [["林尚立"]]}
{"question": "中国人民大学“圆梦计划”的招生人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "国家专项计划和“圆梦计划”热点解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/990.html", "id": "155", "psg_id": 4, "date": "2017-05-31", "contents": "教育部 统一安排 。 我校 在 各省 （ 区 、 市 ） 的 国家 专项 招生 计划 以 各省 （ 区 、 市 ） 招生 考试 机构 发布 信息 为准 。 \n \" 圆梦 计划 \" 招生人数 根据 教育部 文件 要求 及 我校 具体情况 来 确定 ， 在 招生简章 中 公布 。 \n 我校 2020 年 “ 圆梦 计划 ” 招生 80 人 左右 ， 将 根据 生源 情况 适度 调整 ， 宁缺毋滥 。 \n 5 、 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 的 户口 如何 处理 ？ \n 按 国家 专项 生 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 可 自行决定 入学 时 是否 迁 转户口 。 \n 6 、 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 在校 的 学习 生活 是否 有 不同 ？ \n 国家 专项 计划 和 \" 圆梦 计划 \" 录取 的 新生 ， 在校 学习 期间 和 其他 普通本科 一批 录取 的 学生 所 享受 的 待遇 一致 。 \n 7 .   对 家庭 经济 困难 的 学生 有 什么 资助 项目 ？ \n 新生 入学 绿色通道 ： 学校 于 暑期 8 月底 至 9 月初 开通 “ 绿色通道 热线服务 电话 ” 。 报 到 当天 ， 家庭 经济 困难 的 新生 可 暂缓 交纳 学费 和 住宿费 、 直接 办理 入学 手续 。 办理 奖励性 贷学金   2000   元 。 领取   100   元餐 卡 、 100 元 校内 购物券 、 电话 充值卡 、 书包 、 学生 平安 综合 保险 和 免除 军训 费 、 体检费"}], "date": "2020", "answers": [["80人左右"]]}
{"question": "中国人民大学音乐表演专业计划招生人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2018年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1445.html", "id": "103", "psg_id": 0, "date": "2018-01-16", "contents": "中国人民大学 2018 年 艺术类 （ 音乐 表演 ） 专业 招生简章 \n 更新 时间 ： 2018 - 01 - 16 \n 点击数 ： 24870 \n 中国人民大学 艺术 学院 成立 于 1999 年 ， 是 集 美术 和 音乐 于 一体 的 综合性 艺术 学院 。 2018 年 ， 音乐 表演 专业 本科生 招生 办法 如下 ： \n 一 、 招生 专业 与 计划 \n 招生 专业 名称 \n 专业 方向 \n 学制 \n 音乐 表演 \n 招生 计划 29 人 \n 钢琴 \n 四年制 \n 声乐 （ 美声 ） \n 五年制 \n 弦乐 \n （ 小提琴 、 中提琴 、 大提琴 、 低音提琴 ） \n 四年制 \n 管乐 \n （ 长笛 、 双簧管 、 单簧管 、 大 管 、 \n 小号 、 大 号 、 圆号 、 长号 ） \n 四年制 \n 多元 音乐 启蒙 \n 四年制 \n 说明 ： 音乐 表演 专业 招生 不 做 分省 计划 。 专业 测试 结束 后 ， 根据 实际 生源 情况 ， 坚持 宁缺勿滥 的 原则 ， 确定 各 专业 方向 的 合格 生 人数 。 报考 小提琴 专业 的 考生 可以 兼报 中提琴 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 当年 普通 高等学校 招生 工作 规定 中 的 报名条件 ； \n 2 . 考生 所报 专业 属省 统考 专业 范围 内 的 ， 须 参加 省 统考 且 成绩 合格 ； \n 3 . 下列 人员 不能 报考 ： \n 被 开除 学籍 、 勒令 退学 不满 一年 的 学生 （ 从 被 处分 之日起 ， 至 高考 报名 开始 之日止 ） 。 \n 其他 按 国家"}], "date": "2018", "answers": [["29人"], ["29"]]}
{"question": "中国人民大学音乐表演专业计划招生人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2016年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1218.html", "id": "173", "psg_id": 0, "date": "2016-01-20", "contents": "中国人民大学 2016 年 艺术类 （ 音乐 表演 ） 专业 招生简章 \n 更新 时间 ： 2016 - 01 - 20 \n 点击数 ： 35082 \n 中国人民大学 艺术 学院 成立 于 1999 年 ， 是 集 美术 和 音乐 于 一体 的 综合性 艺术 学院 。 2016 年 ， 音乐 表演 专业 本科生 招生 办法 如下 ： \n 一 、 招生 专业 与 计划 \n 招生 专业 名称 \n 专业 方向 \n 学制 \n 音乐 表演 \n 招生 计划 30 人 \n 钢琴 \n 四年制 \n 声乐 （ 美声 ） \n 五年制 \n 弦乐 \n （ 小提琴 、 中提琴 、 大提琴 、 低音提琴 ） \n 四年制 \n 管乐 \n （ 长笛 、 双簧管 、 单簧管 、 大 管 、 小号 、 大 号 、 圆号 、 长号 ） \n 四年制 \n 多元 音乐 启蒙 \n 四年制 \n 说明 ： 音乐 表演 专业 招生 不 做 分省 计划 。 专业 测试 结束 后 ， 根据 实际 生源 情况 ， 坚持 宁缺勿滥 的 原则 ， 确定 各 专业 方向 的 合格 生 人数 。 报考 小提琴 专业 的 考生 可以 兼报 中提琴 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 当年 普通 高等学校 招生 工作 规定 中 的 报名条件 ； \n 2 . 考生 所报 专业 属省 统考 专业 范围 内 的 ， 须 参加 省 统考 且 成绩 合格 ； \n 三 、 报名 方式 及 时间 \n 1 . 报名 方式 ： 全部 实行 网上 报名 ， 不 接受 现场 报名 。 考生 登录 中国人民大学 阳光 招生 信息 平台 （ www . rdzs . com ）"}], "date": "2016", "answers": [["30人"], ["30"]]}
{"question": "中国人民大学音乐表演专业计划招生人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学 2017年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1277.html", "id": "329", "psg_id": 0, "date": "2017-01-18", "contents": "中国人民大学 艺术 学院 成立 于 1999 年 ， 是 集 美术 和 音乐 于 一体 的 综合性 艺术 学院 。 2017 年 ， 音乐 表演 专业 本科生 招生 办法 如下 ： \n 一 、 招生 专业 与 计划 \n 招生 专业 名称 \n 专业 方向 \n 学制 \n 音乐 表演 \n 招生 计划 29 人 \n 钢琴 \n 四年制 \n 声乐 （ 美声 ） \n 五年制 \n 弦乐 \n （ 小提琴 、 中提琴 、 大提琴 、 低音提琴 ） \n 四年制 \n 管乐 \n （ 长笛 、 双簧管 、 单簧管 、 大 管 、 \n 小号 、 大 号 、 圆号 、 长号 ） \n 四年制 \n 多元 音乐 启蒙 \n 四年制 \n 说明 ： 音乐 表演 专业 招生 不 做 分省 计划 。 专业 测试 结束 后 ， 根据 实际 生源 情况 ， 坚持 宁缺勿滥 的 原则 ， 确定 各 专业 方向 的 合格 生 人数 。 报考 小提琴 专业 的 考生 可以 兼报 中提琴 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 当年 普通 高等学校 招生 工作 规定 中 的 报名条件 ； \n 2 . 考生 所报 专业 属省 统考 专业 范围 内 的 ， 须 参加 省 统考 且 成绩 合格 ； \n 3 . 下列 人员 不能 报考 ： \n 被 开除 学籍 、 勒令 退学 不满 一年 的 学生 （ 从 被 处分 之日起 ， 至 高考 报名 开始 之日止 ） 。 \n 其他 按 国家 规定 不能 报考 的 学生 。 \n 三 、 报名 方式 及 时间 \n 1 . 报名 方式 ： 全部 实行 网上 报名 ，"}], "date": "2017", "answers": [["29人"], ["29"]]}
{"question": "中国人民大学音乐表演专业计划招生人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2015年艺术类（音乐表演）专业招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1162.html", "id": "2289", "psg_id": 0, "date": "2015-01-14", "contents": "中国人民大学 艺术 学院 成立 于 1999 年 ， 是 集 美术 和 音乐 于 一体 的 综合性 艺术 学院 。 2015 年 ， 音乐 表演 专业 本科生 招生 办法 如下 ： \n 一 、 招生 专业 与 计划 \n 招生 专业 名称 \n 专业 方向 \n 学制 \n 音乐 表演 \n 招生 计划 30 人 \n 钢琴 \n 四年制 \n 声乐 （ 美声 ） \n 五年制 \n 弦乐 \n （ 小提琴 、 中提琴 、 大提琴 、 低音提琴 ） \n 四年制 \n 管乐 \n （ 长笛 、 双簧管 、 单簧管 、 大 管 、 小号 、 大 号 、 圆号 、 长号 ） \n 四年制 \n 多元 音乐 启蒙 \n 四年制 \n 说明 ： 1 . 音乐 表演 专业 招生 不 做 分省 招生 计划 。 2 . 专业 测试 结束 后 ， 根据 实际 生源 情况 ， 坚持 宁缺勿滥 的 原则 ， 确定 各 专业 方向 的 预录 考生 人数 。 3 . 报考 小提琴 专业 的 考生 可以 兼报 中提琴 。 \n 二 、 报考 条件 \n 1 . 符合 普通 高等学校 招生 工作 规定 中 的 报名条件 ； \n 2 . 考生 所报 专业 属省 统考 专业 范围 内 的 ， 须 参加 省 统考 且 成绩 合格 ； \n 3 . 下列 人员 不能 报考 ： \n 2014 年 参加 高考 因 舞弊 或 其他 原因 被 取消 报考 资格 或 入学 资格 的 考生 ； \n 被 开除 学籍 、 勒令 退学 不满 一年 的 学生 （ 从 被 处分 之日起 ， 至 高考 报名 开始 之日止 ） ； \n 其他 按"}], "date": "2015", "answers": [["30人"], ["30"]]}
{"question": "中国人民大学外语类保送生网上报名的时间到几月几号？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2024年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1999/", "id": "15", "psg_id": 8, "date": "2023-12-13", "contents": "机构 及 我校 本科生 招生 办公室 公示 。 中学 及 考生 本人 应 本着 诚信 原则 ， 严格 按照 程序 进行 推荐 和 申请 工作 ， 推荐 和 申请材料 必须 属实 。 \n （ 三 ） \n 保送生 入校 后 ， 我校 将 进行 新生 入学 资格 复查 ， 如 发现 考生 及 中学 有 弄虚作假 情况 ， 将 取消 考生 录取 资格 及 所在 中学 三年 内 的 保送生 报考 资格 。 \n （ 四 ） 外语类 保送生 入校 后 不得 转 专业 \n 。 \n 七 、 工作 时间 \n （ 一 ） 网上 报名 ： 即日起 至 2023 年 12 月 20 日 11 : 00 \n （ 二 ） 初审 结果 查询 ： 2023 年 12 月 22 日前 \n （ 三 ） 笔试 ： 2024 年 1 月 1 日 \n 面试 ： 2024 年 1 月 2 日 \n 具体 测试 时间 、 地点 以 报名 系统 内 下载 打印 的 准考证 和 测试 指南 为准 。 笔试 成绩 及 入围 面试 名单 通过 报名 系统 发布 ， 请 考生 及时 登录 查看 。 \n （ 四 ） 成绩 查询 及 确认 志愿 ： 2024 年 2 月底 前 （ 具体 时间 以 预录 通知 为准 ） \n 八 、 联系方式 \n 阳光 招生 信息 平台 ： https : / / rdzs . ruc . edu . cn \n 本科 招办 电子信箱 ： zsb @ ruc . edu . cn \n 本科 招办 咨询电话 ： \n 400 - 0123 - 517 \n 通讯地址 ： 北京市 海淀区 中关村 大街 \n 59"}], "date": "2023", "answers": [["12 月 20 日 "]]}
{"question": "中国人民大学外语类保送生网上报名的时间到几月几号？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2021年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1686.html", "id": "154", "psg_id": 8, "date": "2020-12-14", "contents": "新生 资格 复查 ， 如 发现 考生 及 中学 有 弄虚作假 情况 ， 将 取消 考生 录取 资格 及 所在 中学 三年 内 的 保送生 报考 资格 。 \n （ 四 ） 外语类 保送生 入校 后 不得 转 专业 \n 。 \n 七 、 工作 时间 \n （ 一 ） 网上 报名 ： 即日起 至 2020 年 12 月 21 日 11 : 00 \n （ 二 ） 初选 结果 查询 ： 2020 年 12 月 26 日前 \n （ 三 ） 校考 ： 2021 年 1 月 1 日 - 2 日 \n （ 四 ） 成绩 查询 ： 2021 年 2 月底 前 \n （ 五 ） 预 录取名单 公示 ： 教育部 公示 2021 年 保送生 资格 名单 后 \n 八 、 联系方式 \n 阳光 招生 信息 平台 ： http : / / rdzs . ruc . edu . cn \n 本科 招办 电子信箱 ： zsb @ ruc . edu . cn \n 监察处 电子信箱 ： rucjj @ ruc . edu . cn \n 咨询电话 ： 400 - 0123 - 517 \n 通讯地址 ： 北京市 海淀区 中关村 大街 59 号 中国人民大学 本科生 招生 办公室 \n 邮政编码 ： 100872 \n 九 、 本 招生简章 的 最终 解释权 属于 中国人民大学 本科生 招生 办公室 。 如遇 疫情 等 不可抗力 因素 ， 学校 可 根据 实际 情况 调整 招生简章 ， 届时 将 发布公告 。 \n 中国人民大学 本科生 招生 办公室 \n 2020 年 12 月 \n 附件 ： \n 中国人民大学 2021 年 外语类 保送生 中学 推荐表 . pdf [ MD5 : 3d632fe080a83929fe433a0fb1e31104 ] \n 分享 到 ： \n 艺术类"}], "date": "2020", "answers": [["12 月 21 日"]]}
{"question": "中国人民大学外语类保送生网上报名的时间到几月几号？", "positive_reference": [{"title": "2014年保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/176.html", "id": "239", "psg_id": 0, "date": "2013-11-20", "contents": "2014 年 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2013 - 11 - 20 \n 点击数 ： 18139 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2014 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 报名条件 \n （ 一 ） 符合 教育部 保送 条件 的 外国语 中学 须 获得 我校 2014 年 保送生 推荐 资格 ； \n （ 二 ） 被 推荐 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 保送 资格 ， 德 、 智 、 体 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 三 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 语种 为 英语 、 日语 或 法语 语种 。 \n 二 、 申请 程序 \n （ 一 ） 我校 根据 外国语 中学 生源 质量 确定 中学 推荐 资格 。 \n （ 二 ） 网上 报名 \n 获得 推荐 资格 的 考生 ， 凭 我校 下发 的 推荐 验证码 登录 中国人民大学 本科 招生网 网上 报名 系统 ， 按 网站 提示 填写 并打印 《 保送生 报名 登记表 》 。 网上 报名 时间 为 2013 年 11 月 20 日至 11 月 30 日 。 \n 考生 撰写 《 个人 申请 》 ， 内容 包括 申请理由 、 爱好 特长 、 学习 能力 、 未来 规划 等 ， 字数 不 超过 1500 字 。 《 个人 申请 》 要求 由 考生 本人 手书 。 \n 报名 系统 内 下载 并打印 《 中学 推荐信 》 ， 由 中学 负责 填写 学习成绩 、 评语 和 推荐 意见 ， 并 在 相应 位置 加盖 公章 。 \n 可以 体现 考生"}], "date": "2013", "answers": [["11 月 30 日"]]}
{"question": "中国人民大学外语类保送生网上报名的时间到几月几号？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2019年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1531.html", "id": "277", "psg_id": 8, "date": "2018-12-12", "contents": "保送生 ， 入校 后 不能 转 专业 \n 。 \n 六 、 工作 时间 \n （ 一 ） 网上 报名 ： 即日起 至 2018 年 12 月 19 日 24 : 00 \n （ 二 ） 初审 结果 查询 时间 ： 2018 年 12 月 28 日前 \n （ 三 ） 保送生 选拔 测试 时间 ： 2019 年 1 月 3 - 4 日 \n （ 四 ） 资格 生 名单 及 成绩 查询 时间 ： 2019 年 1 月 中旬 \n （ 五 ） 预 录取名单 公示 时间 ： 教育部 公示 2019 年 保送生 资格 名单 后 \n 七 、 联系方式 \n 通讯地址 ： 北京市 海淀区 中关村 大街 59 号 中国人民大学 本科生 招生 办公室 \n 邮政编码 ： 100872 \n 联系电话 ： 400 - 0123 - 517 \n 监督 电话 ： 010 - \n 82509918 \n 网         址 ： http : / / rdzs . ruc . edu . cn \n 电子信箱 ： zsb ＠ ruc . edu . cn \n 八 、 本 招生简章 的 最终 解释权 属于 中国人民大学 本科生 招生 办公室 \n 中国人民大学 本科生 招生 办公室 \n 2018 年 12 月 \n 附件 ： \n 1   附件 ： 中国人民大学 2019 年 外语类 保送生 中学 推荐表 . docx [ MD5 : adba4ffcf5115a53d10fdbd872d71aa2 ] \n 分享 到 ： \n 艺术类 \n 保送生 \n 高水平 运动队 \n 港澳台侨 招生 \n 二 学位 \n 国防生 \n 内地 新疆 （ 西藏 ） 班 \n 圆梦 计划 及 贫困 专项 \n 强基 计划 \n 高水平 艺术团"}], "date": "2018", "answers": [["12 月 19 日"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2023年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1929.html", "id": "133", "psg_id": 7, "date": "2023-05-31", "contents": "排序 细则 录取 。 \n 第十七条 \n 所填 专业 志愿 都 无法 满足 的 考生 ， 如果 服从 专业 调剂 ， 将 调剂 到 招生 计划 尚未 完成 的 专业 。 所填 专业 志愿 都 无法 满足 又 不 服从 调剂 的 考生 ， 作退 档 处理 。 \n 第十八条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 清 的 录取 规则 。 \n 第十九条 \n 按照 顺序 志愿 投档 的 批次 ， 在 第一 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 我校 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十条 \n 我校 执行 教育部 、 原 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十一条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 、 西班牙语 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 或 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十二条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招生 考试 机构 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十三条 \n 各 类型 招生 录取 办法 ， 按照 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 、 我校 本年度 相关 类型 招生简章 及 合格 生 公示 等 规定 执行 。 内地 西藏 高中班 、 内地 新疆 高中班 毕业生 计划 、 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 及 国家民委 专项 计划 的 编报 及 招生 录取 工作 在 教育部 民族 教育司 领导 下 进行"}], "date": "2023", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语", "西班牙语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2022年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1825.html", "id": "250", "psg_id": 7, "date": "2022-05-25", "contents": "分数 级差 。 考生 分科 类 （ 或 选考 科目 或 首选 科目 ） 按 投档 成绩 排队 ， 从 高分 到 低分 按照 各 专业 招生 计划 录取 。 投档 成绩 相同 时 ， 按 各省 （ 区 、 市 ） 确定 的 同分 排序 细则 录取 。 \n 第十七条 \n 所填 专业 志愿 都 无法 满足 的 考生 ， 如果 服从 专业 调剂 ， 将 调剂 到 招生 计划 尚未 完成 的 专业 。 所填 专业 志愿 都 无法 满足 又 不 服从 调剂 的 考生 ， 作退 档 处理 。 \n 第十八条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 清 的 录取 规则 。 \n 第十九条 \n 按照 顺序 志愿 投档 的 批次 ， 在 第一 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 我校 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十条 \n 我校 执行 教育部 、 原 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十一条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 、 西班牙语 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 或 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十二条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招生 考试 机构 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十三条 \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 、 我校"}], "date": "2022", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语", "西班牙语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2017年实行）", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1366.html", "id": "2369", "psg_id": 11, "date": "2017-06-07", "contents": "执行 。 \n 第二十条 \n 录取 专业 时 ， 我校 认可 江苏省 规定 的 文理科 奖励 分 ， 并 实行 分数 优先 和 分数 级差 的 录取 规则 ， 已 投档 考生 的 选测 科目 等级 不 作为 专业 录取 依据 。 具体 以 江苏省 教育 考试院 本年度 的 普通高校 招生 录取 工作文件 为准 。 \n 第二十一条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 级差 的 录取 规则 。 \n 第二十二条 \n 我校 在 提前 批次 和 第一批 次 录取 时 ， 在 第一 学校 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十三条 \n 我校 执行 教育部 、 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十四条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 等 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 和 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十五条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招办 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十六条 \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 我校 本年度 相关 类别 招生简章 、 资格 生 通知 及 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 执行 ； 艺术类 专业 只 录取 经 我校 专业 测试 合格 且 省 艺术类 统考 合格 的 考生 。 内地 西藏 班 、 内地 新疆 高中班 和 新疆 协作 计划 （"}], "date": "2017", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2016年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1184/", "id": "241", "psg_id": 11, "date": "2016-06-01", "contents": "规则 。 具体 以 江苏省 教育 考试院 本年度 的 普通高校 招生 录取 工作文件 为准 。 \n 第二十一条     我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 级差 的 录取 规则 。 \n 第二十二条     我校 在 提前 批次 和 第一批 次 录取 时 ， 在 第一 学校 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十三条     我校 执行 教育部 、 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十四条     \n 我校 为 武警部队 定向 招收 、 培养 国防生 ， 只 招收 年龄 在 17 至 20 周岁 （ 截至 入学 当年 8 月 31 日 ） 、 英语 语种 、 军检 合格 的 男性 高中 毕业生 ， 应 往届 均 可 报考 ， 在 提前 批次 录取 。 \n 第二十五条     \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 等 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 和 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十六条     报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招办 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十七条     \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 我校 本年度 相关 类别 招生简章 、 资格 生 通知 及 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 执行 ； 艺术类 专业 只 录取 经 我校 专业 测试"}], "date": "2016", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2018年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1510.html", "id": "1289", "psg_id": 11, "date": "2018-06-11", "contents": "等级 最低 要求 按 江苏省 教育 考试院 的 规定 执行 。 \n 第二十条 \n 录取 专业 时 ， 我校 认可 江苏省 规定 的 文理科 奖励 分 ， 并 实行 分数 优先 和 分数 级差 的 录取 规则 ， 已 投档 考生 的 选测 科目 等级 不 作为 专业 录取 依据 。 具体 以 江苏省 教育 考试院 本年度 的 普通高校 招生 录取 工作文件 为准 。 \n 第二十一条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 级差 的 录取 规则 。 \n 第二十二条 \n 我校 在 提前 批次 和 第一批 次 录取 时 ， 在 第一 学校 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十三条 \n 我校 执行 教育部 、 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十四条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 等 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 和 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十五条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招办 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十六条 \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 我校 本年度 相关 类别 招生简章 、 资格 生 通知 及 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 执行 。 内地 西藏 班 、 内地 新疆 高中班 和 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 的 招生 录取 工作 在 教育部"}], "date": "2018", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2019年实行）", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1580.html", "id": "2718", "psg_id": 10, "date": "2019", "contents": "的 选测 科目 等级 最低 要求 按 江苏省 教育 考试院 的 规定 执行 。 \n 第二十条 \n 录取 专业 时 ， 我校 认可 江苏省 规定 的 文理科 奖励 分 ， 并 实行 分数 优先 的 录取 规则 ， 已 投档 考生 的 选测 科目 等级 不 作为 专业 录取 依据 。 具体 以 江苏省 教育 考试院 本年度 的 普通高校 招生 录取 工作文件 为准 。 \n 第二十一条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 清 的 录取 规则 。 \n 第二十二条 \n 我校 在 提前 批次 和 第一批 次 录取 时 ， 在 第一 学校 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十三条 \n 我校 执行 教育部 、 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十四条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 、 西班牙语 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 和 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十五条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招办 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十六条 \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 我校 本年度 相关 类别 招生简章 、 资格 生 公示 及 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 执行 。 内地 西藏 班 、 内地 新疆 高中班 和 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 的 招生 录取 工作 在"}], "date": "2019", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语", "西班牙语"]]}
{"question": "中国人民大学的哪些语言类专业只招收全国统一高考科目中外语为英语的考生？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2020年实行）", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1659.html", "id": "1705", "psg_id": 10, "date": "2020-07-08", "contents": "要求 按 江苏省 教育 考试院 的 规定 执行 。 \n 第二十条 \n 录取 专业 时 ， 我校 认可 江苏省 规定 的 文理科 奖励 分 ， 并 实行 分数 优先 的 录取 规则 ， 已 投档 考生 的 选测 科目 等级 不 作为 专业 录取 依据 。 具体 以 江苏省 教育 考试院 本年度 的 普通高校 招生 录取 工作文件 为准 。 \n 第二十一条 \n 我校 在 内蒙古自治区 采取 分数 清 的 录取 规则 。 \n 第二十二条 \n 我校 在 提前 批次 和 第一批 次 录取 时 ， 在 第一 学校 志愿 考生 生源 不足 的 情况 下 ， 可 接收 非 第一 志愿 考生 。 \n 第二十三条 \n 我校 执行 教育部 、 卫生部 、 中国残疾人联合会 印发 的 《 普通 高等学校 招生 体检工作 指导 意见 》 及 有关 补充规定 。 \n 第二十四条 \n 我校 英语 、 俄语 、 日语 、 德语 、 法语 、 西班牙语 专业 只 招收 全国 统一 高考 科目 中 外语 为 英语 语种 的 考生 ； 法语 （ 中外合作 办学 ） 专业 只 招收 英语 和 法语 语种 的 考生 。 \n 第二十五条 \n 报考 外语类 专业 的 考生 ， 如 所在 省级 招办 组织 外语 口试 ， 考生 须 参加 口试 且 成绩 合格 。 外语类 保送生 无 此项 要求 。 \n 第二十六条 \n 特殊 类型 招生 录取 办法 ， 按照 教育部 等 国家 相关 部门 的 规定 、 我校 本年度 相关 类别 招生简章 及 资格 生 公示 等 执行 。 内地 西藏 班 、 内地 新疆 高中班 和 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 的 招生 录取 工作 在 教育部 内地 西藏 班"}], "date": "2020", "answers": [["英语", "俄语", "日语", "德语", "法语", "西班牙语"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2017年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1265.html", "id": "102", "psg_id": 0, "date": "2017-01-03", "contents": "中国人民大学 2017 年 外语类 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2017 - 01 - 03 \n 点击数 ： 12685 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2017 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 ； \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 灵活 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 所在 外国语 中学 须 获得 我校 2017 年 保送生 推荐 资格 ； \n （ 二 ） 被 推荐 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 保送 资格 ， 德 、 智 、 体 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 三 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 。 \n 三 、 申请 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 按程序 获得 推荐 资格 的 考生 ， 凭 我校 下发 的 推荐 验证码 登录 中国人民大学 本科 招生网 网上 报名 系统 ， 按 网站 提示 填写 并打印 《 保送生 报名 登记表 》 。 \n 考生 撰写 《 个人 申请 》 ， 内容 包括 申请理由 、 爱好 特长 、 学习 能力 、 未来 规划 等 ， 字数 不 超过 1500 字 。 《 个人 申请 》 要求 由 考生 本人 手书 。 \n 报名 系统 内 下载 并打印 《 中学 推荐信 》 ， 由 中学 负责 填写 学习成绩 、 评语 和 推荐 意见 ， 并 在 相应 位置 加盖 公章 。 \n 可以 体现 考生 情况 的 其他 材料 （ 仅限"}], "date": "2017", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2020年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1600.html", "id": "134", "psg_id": 0, "date": "2019-12-13", "contents": "中国人民大学 2020 年 外语类 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2019 - 12 - 13 \n 点击数 ： 26615 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2020 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 。 \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） \n 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 \n ， 德 、 智 、 体 、 美 、 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 具有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 ： \n https : / / gaokao . chsi . com . cn / gkxx / bss / 201311 / 20131126 / 648458731 . html \n ） \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 ； \n 注 ： 我校 英语专业 2020 年 在 实施 高考 改革 的 省市 不限选考 科目 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 于 2020 年 1 月 2 日 11 : 00 前 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 ， 按 网站 提示 进行 报名 （ 网址 ： https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / ） 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2020 年 保送生 申请表"}], "date": "2020", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2021年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1686.html", "id": "154", "psg_id": 0, "date": "2020-12-14", "contents": "中国人民大学 2021 年 外语类 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2020 - 12 - 14 \n 点击数 ： 51053 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2021 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 。 \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 ， 德 、 智 、 体 、 美 、 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 具有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 ： \n https : / / gaokao . chsi . com . cn / gkxx / bss / 201311 / 20131126 / 648458731 . html \n ） \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 ； \n 注 ： 我校 英语专业 2021 年 在 实施 高考 改革 的 省市 不限选考 科目 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 在 规定 时间 内 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 （ https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / ） ， 按 网站 提示 进行 报名 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2021 年 保送生 申请表 》 ： 网上 报名 时 ， 按 报名 系统 提示 填写"}], "date": "2021", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2015年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1158.html", "id": "296", "psg_id": 0, "date": "2015", "contents": "中国人民大学 2015 年 外语类 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2015 - 01 - 01 \n 点击数 ： 16868 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2015 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 18 人 ； \n 日语 、 法语 ： 计划 各 2 人 ； \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 灵活 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 所在 外国语 中学 须 获得 我校 2015 年 保送生 推荐 资格 ； \n （ 二 ） 被 推荐 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 保送 资格 ， 德 、 智 、 体 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 三 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 。 \n 三 、 申请 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 按程序 获得 推荐 资格 的 考生 ， 凭 我校 下发 的 推荐 验证码 登录 中国人民大学 本科 招生网 网上 报名 系统 ， 按 网站 提示 填写 并打印 《 保送生 报名 登记表 》 。 \n 考生 撰写 《 个人 申请 》 ， 内容 包括 申请理由 、 爱好 特长 、 学习 能力 、 未来 规划 等 ， 字数 不 超过 1500 字 。 《 个人 申请 》 要求 由 考生 本人 手书 。 \n 报名 系统 内 下载 并打印 《 中学 推荐信 》 ， 由 中学 负责 填写 学习成绩 、 评语 和 推荐 意见 ， 并 在 相应 位置 加盖 公章 。"}], "date": "2015", "answers": [["18"], ["18人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2022年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1773.html", "id": "310", "psg_id": 0, "date": "2021", "contents": "根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2022 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 。 \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 ， 德智体美 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 ； \n 注 ： 1 . 我校 英语专业 2022 年 在 实施 高考 综合 改革 的 省市 不限选考 科目 ； \n 2 . \n 具有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 名单 （ 点击 查看 ） \n 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 在 规定 时间 内 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 （ https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / ） ， 按 网站 提示 进行 报名 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2022 年 保送生 申请表 》 ： 网上 报名 时 ， 按 报名 系统 提示 填写 个人信息 ， 系统 将 自动 生成 申请表 。 \n 2 . 中学 推荐表 ： 下载 并打印 《 中学 推荐表 》 （ 见 文末 附件 ） ， 由 中学 负责 填写 与 保送生 推荐 选拔 名额 确定 有关 的 考试成绩 。 \n 同一"}], "date": "2022", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2023年外语类保送生招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1896.html", "id": "355", "psg_id": 0, "date": "2022", "contents": "中国人民大学 2023 年 外语类 保送生 招生简章 \n 更新 时间 ： 2022 - 12 - 15 \n 点击数 ： 6258 \n 根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2023 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 。 \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 ， 德智体美 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 ； \n 注 ： 1 . 我校 英语专业 2023 年 在 实施 高考 综合 改革 的 省市 不限选考 科目 ； \n 2 . \n 具 \n 有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 名单 （ 点击 查看 ） \n 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 在 规定 时间 内 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 （ \n https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / \n ） ， 按 网站 提示 进行 报名 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2023 年 保送生 申请表 》 ： 网上 报名 时 ， 按 报名 系统 提示 填写 个人信息 ， 系统 将 自动 生成 申请表 。 \n 2 . 中学 推荐表 ： 下载 并打印 《 中学"}], "date": "2023", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2016年外语类保送生招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1175.html", "id": "1684", "psg_id": 0, "date": "2015", "contents": "根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2016 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 ； \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 灵活 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） 考生 所在 外国语 中学 须 获得 我校 2016 年 保送生 推荐 资格 ； \n （ 二 ） 被 推荐 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 保送 资格 ， 德 、 智 、 体 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 三 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 。 \n 三 、 申请 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 按程序 获得 推荐 资格 的 考生 ， 凭 我校 下发 的 推荐 验证码 登录 中国人民大学 本科 招生网 网上 报名 系统 ， 按 网站 提示 填写 并打印 《 保送生 报名 登记表 》 。 \n 考生 撰写 《 个人 申请 》 ， 内容 包括 申请理由 、 爱好 特长 、 学习 能力 、 未来 规划 等 ， 字数 不 超过 1500 字 。 《 个人 申请 》 要求 由 考生 本人 手书 。 \n 报名 系统 内 下载 并打印 《 中学 推荐信 》 ， 由 中学 负责 填写 学习成绩 、 评语 和 推荐 意见 ， 并 在 相应 位置 加盖 公章 。 \n 可以 体现 考生 情况 的 其他 材料 （ 仅限 高中 阶段 ） 。 \n （ 二 ） 申请材料 以 《 保送生 报名 登记表 》 为 封面 装订成册 ， 以"}], "date": "2016", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学英语保送生招生计划人数是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2019年外语类保送生招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1531.html", "id": "1709", "psg_id": 0, "date": "2018", "contents": "根据 教育部 关于 普通 高等学校 招收 保送生 的 相关 规定 ， 我校 2019 年 继续 招收 外语类 保送生 。 \n 一 、 招生 专业 及 计划 \n 英语 ： 计划 20 人 ； \n 实际 招生人数 将 根据 生源 情况 调整 ， 择优录取 ， 宁缺毋滥 。 \n 二 、 报名条件 \n （ 一 ） \n 考生 具备 教育部 规定 的 外语类 推荐 保送生 资格 \n ， 德 、 智 、 体 、 美 、 劳 全面 发展 ， 外语水平 突出 ， 学习成绩 在 所在 中学 名列前茅 ； \n （ 具有 推荐 保送生 资格 的 16 所 外国语 中学 ： \n https : / / gaokao . chsi . com . cn / gkxx / bss / 201311 / 20131126 / 648458731 . html \n ） \n （ 二 ） 考生 应为 应届 高中 毕业生 ， 外语 语种 为 英语 。 \n （ 三 ） 浙江 、 上海 考生 必须 满足 我校 英语专业 2019 年 在 相应 省市 公布 的 选考 科目 范围 ： 历史 或 物理 或 政治 。 \n 三 、 报名 程序 \n （ 一 ） 网上 报名 \n 请 考生 于 2018 年 12 月 19 日 24 : 00 前 登录 阳光 高考网 特殊 类型 招生 报名 平台 ， 按 网站 提示 进行 报名 （ 网址 ： https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / bssbm / ） 。 不 接受 现场 报名 。 \n （ 二 ） 报名 材料 \n 1 . 《 中国人民大学 2019 年 保送生 申请表 》 ： 网上 报名 时 ， 按"}], "date": "2019", "answers": [["20"], ["20人"]]}
{"question": "中国人民大学高水平运动员的文化课考试时间是几月几日？", "positive_reference": [{"title": "转：教育部2020年高水平运动队招生部分项目统测和文化课考试安排", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1602.html", "id": "266", "psg_id": 7, "date": "2019-12-31", "contents": "月 5 日 \n 5 月 9 日 \n 测试方法 及 评分标准 在 “ 中国 运动员 文化教育 网 ” 和 “ 教育部 阳光 高考 平台 ” 网上 发布 。 测试 结束 后 ， 根据 国家体育总局 科教司 统一安排 ， 有关 高水平 运动队 试点 高校 自行 下载 测试 成绩 。 \n 二 、 文化课 考试 安排 \n 1 . 考生 范围 ： \n 高水平 运动队 试点 高校 不再 为 一级 （ 含 ） 以上 运动员 考生 组织 单独 招生 文化课 考试 ， 有关 考生 需 参加 国家体育总局 科教司 统一 组织 的 运动 训练 、 武术 与 民族 传统 体育 专业 招生 文化课 考试 。 \n 2 . 报名 ： \n 凡 符合 试点 高校 高水平 运动队 报名条件 且 获得 一级 运动员 、 运动健将 、 国际 健将 称号 之一 ， 拟 申请 高校 单独 招生 考试 资格 的 考生 ， 应于 2020 年 3 月 1 日至 10 日 登录 “ 中国 运动员 文化教育 网 ” 自主 进行 报名 、 交费 。 4 月 10 日起 ， 考生 可 在 报名 网站 下载 准考证 ， 并 按时 在 高考 报名 所在地 省级 招生 考试 机构 确定 的 考场 参加 文化课 考试 。 \n 3 . 考试 ： \n 文化课 考试 科目 为 语文 、 数学 、 政治 、 英语 4 科 ， 每科满 分为 150 分 ， 4 科满 分为 600 分 。 考试 时间 为 2020 年 4 月 18 日至 19 日 （ 具体 见 文化课 考试 时间 安排 ） 。 有关 高校 可于 5 月 20 日起 在 “ 中国 运动员 文化教育 网 ” 下载 报考"}], "date": "2020", "answers": [["4月18日", "4月19日"]]}
{"question": "中国人民大学高水平运动员的文化课考试时间是几月几日？", "positive_reference": [{"title": "2014年高水平运动员招生简章", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/179.html", "id": "1692", "psg_id": 6, "date": "2013-12-11", "contents": "考生 于 2014 年 1 月 6 日后 登陆 我校 本科生 招生网 查询 《 测试 活动 指南 》 。 \n 考生 来校 参加 测试 时 ， 须 提供 二代 身份证 、 运动员 等级证书 原件 和 获奖 名次 证书 原件 ， 无 证件 、 证书 或 证件 、 证书 弄虚作假者 ， 取消 测试 资格 。 \n 报名 参加 田径项目 专业 测试 的 考生 ， 须 与 我校 签订 《 反 兴奋剂 承诺 协议书 》 。 反 兴奋剂 检测 采取 抽检 方式 。 被 抽检 考生 拒绝 检测 或 检测 不合格者 ， 取消 测试 成绩 。 \n 3 . 文化课 考试 ： \n 入围 考生 均 须 参加 我校 组织 的 高水平 运动员 文化课 考试 ， 考试 时间 为 2014 年 1 月 10 日 18 ： 30 — — 21 ： 30 ， 测试 内容 为 语文 、 数学 、 英语 。 文化课 考试 过程 中 作弊者 ， 将 被 取消 文化课 考试成绩 。 \n 我校 将 根据 考生 文化课 考试成绩 总体 情况 ， 划定 文化课 考试合格 线 。 \n 4 . 资格 确认 ： \n 我校 根据 各 运动队 发展 的 需要 ， 综合 考虑 考生 的 专业 测试 成绩 和 考生 的 文化课 成绩 ， 选择 其中 运动 水平 突出 、 文化课 成绩 合格 的 学生 作为 高水平 运动员 资格 生 ， 并 与其 签订 预录 协议 。 \n 我校 预录 协议 中 高考 成绩 录取 条件 分为 文化 单独 考试 、 本科 第二批 次 控制 分数线 的 65% 和 本科 第二批 次 控制 分数线 三档 。 其中 ， 运动 成绩 特别 拔尖 的 考生"}], "date": "2014", "answers": [["1月10日"]]}
{"question": "中国人民大学高水平运动员的文化课考试时间是几月几日？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学2015年高水平运动队招生简章", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1166.html", "id": "295", "psg_id": 5, "date": "2015-02-09", "contents": "需要 和 申请者 的 条件 ， 对 申请者 进行 初选 后 确定 测试 入围 名单 。 初选 时 依据 的 评审 标准 ， 请 查看 《 中国人民大学 2015 年 高水平 运动队 招生 初选 基本 标准 》 。 该 标准 为 最低 参考 标准 ， 如 考生 报名 人数 过多 ， 我校 将 适度 提高 初选 标准 。 \n 4 . 我校 将 于 3 月 1 日 在 阳光 招生 信息 平台 公布 专业 测试 入围 考生 名单 。 \n 四 、 专业 测试 及 文化课 考试 \n 1 . 专业 测试 \n 各 项目 专业 测试 内容 ， 请 查看 《 中国人民大学 2015 年 高水平 运动队 招生 专业 测试 内容 》 。 \n 专业 测试 时间 为 3 月 6 日 ， 测试 过程 全程 摄像 。 考生 可于 3 月 1 日 登陆 我校 阳光 招生 信息 平台 查询 《 测试 活动 指南 》 。 \n 考生 来校 参加 测试 时 ， 须 提供 二代 身份证 、 运动员 等级证书 原件 和 获奖 名次 证书 原件 ， 无 证件 、 证书 或 证件 、 证书 弄虚作假者 ， 取消 测试 资格 。 \n 2 . 文化课 考试 \n 入围 考生 均 须 参加 我校 组织 的 高水平 运动队 招生 文化课 考试 ， 考试 时间 为 3 月 6 日 18 : 00 - 21 : 00 ， 测试 内容 为 语文 、 数学 、 英语 。 文化课 考试 过程 中 作弊者 ， 将 被 取消 文化课 考试成绩 。 \n 我校 将 根据 考生 文化课 考试成绩 总体 情况 ， 划定 文化课 考试合格 线 。 \n 3 ."}], "date": "2015", "answers": [["3月6日"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院有多少学生参加四六级考试？", "positive_reference": [{"title": "给你一个选择中国人民大学中法学院的理由（一封中法学院学生家长的来信）", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1231/", "id": "2127", "psg_id": 0, "date": "2014-06-05", "contents": "给 你 一个 选择 中国人民大学 中 法学院 的 理由 \n & mdash ; & mdash ; 一封 中 法学院 学生家长 的 来信 \n 近日 ， 中国人民大学 中 法学院 网站 公布 了 2014 年 英语 四六级 考试 和 法语 TEF / TCF 考试 结果 ， 中 法学院 学生 均 获 优异成绩 。 （ \n 新闻 链接 \n ） \n 中 法学院 共有 160 人 参加 今年 的 四六级 考试 ， 其中 5 人 参加 四级 考试 ， 155 人 参加 六级 考试 。 在 参加 六级 考试 的 学生 中 ， 145 人 通过 了 考试 ， 总体 通过率 为 93.55% 。 其中 ， 500 至 600 分数段 的 考生 有 86 人 ， 占 59.31% ； 600 分 以上 的 有 6 人 ， 占 4.14% 。 六级 总 平均 分为 506.75 分 。 这个 总体 成绩 远远 高于 全国 重点 大学 的 通过率 。 \n 在 相当于 法语 “ 托福 ” 考试 的 TEF / TCF 法语 水平 测试 中 ， 中 法学院 155 名 本科 学生 中有 12 名 同学 达到 C1 等级 ， 96 名 同学 达到 B2 等级 ， 46 名 同学 达到 B1 等级 ,   1 名获 A2 级 ， 其中 许启奥 同学 以 （ TCF ） 559 / 699 分 、 唐榕 同学 以 （ TEF ） 746 / 900 分 摘得 两类 考试 的 桂冠 。 在 该项 考试 中 ， C 级 表明 考生 达到 法语 高级 水平 （ 相当 国内 法语 本科 四年级 水平 ） 。 以 C 级 为 优秀 ， B2 级别 为 良好"}], "date": "2014", "answers": [["160"], ["160人"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院有多少学生参加四六级考试？", "positive_reference": [{"title": "2018中法学院招生热点问题解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1505/", "id": "319", "psg_id": 19, "date": "2017-05-23", "contents": "为 英语 和 法语 语种 的 考生 ， 金融学 和 国民经济 管理 专业 无 高考 外语 语种 限制 。 目前为止 ， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 ， 学校 安排 有 专门 的 法语 课程 ， 保证 学生 用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 。 \n 学生 在校 期间 英 、 法 双语 并行 ， 非但 不会 对 语言 学习 造成 影响 ， 相反 会 大大 促进 英法 两种 语言 水平 的 提高 ， 使 其 具备 更 开阔 的 国际 视野 和 外语 应用 能力 ， 突出 的 语言 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 2017 年 6 月 ， 中 法学院 共有 359 人 参加 大学 英语 四六级 考试 ， 其中 280 人 参加 四级 考试 ， 79 人 参加 六级 考试 。 在 参加 四级 考试 的 学生 中 ， 276 人 通过 了 考试 ， 总体 通过率 98.57 ％ ， 其中 600 分 以上 的 有 75 人 ， 占 26.78 ％ ， 500 至 600 分数段 的 考生 有 170 人 ， 占 60.71 ％ 。 四级 总 平均 分为 565.29 分 。 在 参加 六级 考试 的 学生 中 ， 64 人 通过 了 考试 ， 总体 通过率 81.01 ％ ， 其中 600 分 以上 的 有 4 人 ，"}], "date": "2017", "answers": [["359"], ["359人"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试通过率是多少？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/redian/1935/#16", "date": "2022-05-27", "id": "132", "psg_id": 11, "contents": "， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 。 中 法学院 拥有 国内 规模 最大 、 专业 能力 强 的 法语 教师队伍 ， 通过 系统 的 法语 课程 学习 ， 学生 将 掌握 熟练 使用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 \n 。 \n 学生 在 中 、 英 、 法三语 教学 的 环境 中 ， 语言 学习 及 应用 能力 得以 充分 提升 ， 具备 更 开阔 的 国际 视野 ， 突出 的 外语 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 \n 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 毕业 前 申请 国 （ 境 ） 外 高校 的 学生 ， 在 托福 、 雅思 等 各类 标准化 语言 考试 中 ， 均 取得 了 优异 的 成绩 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 学生 在校 期间 须 高度重视 法语 学习 。 \n 中 法学院 保持 着 良好 的 法语 教学 水平 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2019 级 学生 通过率 达 93% ， 平均 分为 75.34 分 ， 高于 全国 平均分 22.34 分 ， 优秀率 达 59% 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 法语 专业 学生 通过率 为 96% ， 平均 分为 80.96 分"}], "date": "2021", "answers": [["93%"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试通过率是多少？", "positive_reference": [{"title": "2020中法学院热点问题解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1669/", "date": "2020-07-10", "id": "325", "psg_id": 20, "contents": "和 数学 与 应用 数学 专业 无 高考 外语 语种 限制 。 目前为止 ， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 ， 学校 安排 有 专门 的 法语 课程 ， 保证 学生 用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 。 \n 学生 在校 期间 英 、 法 双语 并行 ， 非但 不会 对 语言 学习 造成 影响 ， 相反 会 大大 促进 英法 两种 语言 水平 的 提高 ， 使 其 具备 更 开阔 的 国际 视野 和 外语 应用 能力 ， 突出 的 语言 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 在 2019 年 12 月 的 四六级 考试 中 ， 中 法学院 四级 考试 总 通过率 100% ， 平均分 537.8 分 ； 六级 考试 总 通过率 90.51% ， 平均分 513.7 分 ， 远超 一般 985 、 211 高校 水平 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 目前 保持 着 良好 的 教学 水平 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 学生 通过率 达 96% 。 平均 分为 74.84 分 ， 高于 全国 平均分 20.83 分 ， 优秀率 达 48% 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2015 级 法语 专业 学生"}], "date": "2019", "answers": [["96%"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试平均分是多少？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/redian/1935/#16", "date": "2022-05-27", "id": "132", "psg_id": 11, "contents": "， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 。 中 法学院 拥有 国内 规模 最大 、 专业 能力 强 的 法语 教师队伍 ， 通过 系统 的 法语 课程 学习 ， 学生 将 掌握 熟练 使用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 \n 。 \n 学生 在 中 、 英 、 法三语 教学 的 环境 中 ， 语言 学习 及 应用 能力 得以 充分 提升 ， 具备 更 开阔 的 国际 视野 ， 突出 的 外语 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 \n 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 毕业 前 申请 国 （ 境 ） 外 高校 的 学生 ， 在 托福 、 雅思 等 各类 标准化 语言 考试 中 ， 均 取得 了 优异 的 成绩 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 学生 在校 期间 须 高度重视 法语 学习 。 \n 中 法学院 保持 着 良好 的 法语 教学 水平 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2019 级 学生 通过率 达 93% ， 平均 分为 75.34 分 ， 高于 全国 平均分 22.34 分 ， 优秀率 达 59% 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 法语 专业 学生 通过率 为 96% ， 平均 分为 80.96 分"}], "date": "2021", "answers": [["75.34"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试平均分是多少？", "positive_reference": [{"title": "2020中法学院热点问题解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1669/", "date": "2020-07-10", "id": "325", "psg_id": 20, "contents": "和 数学 与 应用 数学 专业 无 高考 外语 语种 限制 。 目前为止 ， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 ， 学校 安排 有 专门 的 法语 课程 ， 保证 学生 用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 。 \n 学生 在校 期间 英 、 法 双语 并行 ， 非但 不会 对 语言 学习 造成 影响 ， 相反 会 大大 促进 英法 两种 语言 水平 的 提高 ， 使 其 具备 更 开阔 的 国际 视野 和 外语 应用 能力 ， 突出 的 语言 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 在 2019 年 12 月 的 四六级 考试 中 ， 中 法学院 四级 考试 总 通过率 100% ， 平均分 537.8 分 ； 六级 考试 总 通过率 90.51% ， 平均分 513.7 分 ， 远超 一般 985 、 211 高校 水平 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 目前 保持 着 良好 的 教学 水平 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 学生 通过率 达 96% 。 平均 分为 74.84 分 ， 高于 全国 平均分 20.83 分 ， 优秀率 达 48% 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2015 级 法语 专业 学生"}], "date": "2019", "answers": [["74.84"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试优秀率是多少？", "positive_reference": [{"title": "2023年中国人民大学中法学院招生热点问答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/redian/1935/#16", "date": "2022-05-27", "id": "132", "psg_id": 11, "contents": "， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 。 中 法学院 拥有 国内 规模 最大 、 专业 能力 强 的 法语 教师队伍 ， 通过 系统 的 法语 课程 学习 ， 学生 将 掌握 熟练 使用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 \n 。 \n 学生 在 中 、 英 、 法三语 教学 的 环境 中 ， 语言 学习 及 应用 能力 得以 充分 提升 ， 具备 更 开阔 的 国际 视野 ， 突出 的 外语 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 \n 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 毕业 前 申请 国 （ 境 ） 外 高校 的 学生 ， 在 托福 、 雅思 等 各类 标准化 语言 考试 中 ， 均 取得 了 优异 的 成绩 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 学生 在校 期间 须 高度重视 法语 学习 。 \n 中 法学院 保持 着 良好 的 法语 教学 水平 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2019 级 学生 通过率 达 93% ， 平均 分为 75.34 分 ， 高于 全国 平均分 22.34 分 ， 优秀率 达 59% 。 在 2021 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 法语 专业 学生 通过率 为 96% ， 平均 分为 80.96 分"}], "date": "2021", "answers": [["59%"]]}
{"question": "中国人民大学中法学院TFS4的测试优秀率是多少？", "positive_reference": [{"title": "2020中法学院热点问题解答", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1669/", "date": "2020-07-10", "id": "325", "psg_id": 20, "contents": "和 数学 与 应用 数学 专业 无 高考 外语 语种 限制 。 目前为止 ， 招收 的 绝大多数 学生 都 是 法语 零起点 ， 学校 安排 有 专门 的 法语 课程 ， 保证 学生 用 法语 进行 日常 交流 和 学习 专业课程 的 能力 。 \n 学生 在校 期间 英 、 法 双语 并行 ， 非但 不会 对 语言 学习 造成 影响 ， 相反 会 大大 促进 英法 两种 语言 水平 的 提高 ， 使 其 具备 更 开阔 的 国际 视野 和 外语 应用 能力 ， 突出 的 语言 能力 已 成为 中 法学 子 独有 的 竞争 优势 。 \n 英语 属于 基础 课程 ， 主要 在 大 一 、 大二 开设 ， 第三 学期 之前 为 必修课 ， 第四 学期 为 选修课 。 从 教学效果 来看 ， 中 法学院 学生 的 英语 能力 普遍 较 高 。 在 2019 年 12 月 的 四六级 考试 中 ， 中 法学院 四级 考试 总 通过率 100% ， 平均分 537.8 分 ； 六级 考试 总 通过率 90.51% ， 平均分 513.7 分 ， 远超 一般 985 、 211 高校 水平 。 \n 法语 是 中 法学院 学生 学习 的 基石 ， 目前 保持 着 良好 的 教学 水平 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 四级 考试 （ TFS4 ） 中 ， 中 法学院 2017 级 学生 通过率 达 96% 。 平均 分为 74.84 分 ， 高于 全国 平均分 20.83 分 ， 优秀率 达 48% 。 在 2019 年 全国 高校 法语 专业 八级 考试 （ TFS8 ） 中 ， 中 法学院 2015 级 法语 专业 学生"}], "date": "2019", "answers": [["48%"]]}
{"question": "中国人民大学经济学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "全国数字经济专业学位研究生教育指导委员会成立大会暨数字经济专硕人才培养工作会议举行", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2017.html", "date": "2023-12-20", "id": "10", "psg_id": 4, "contents": "能 多 为 教 指委 提供 经验 和 智慧 ， 为 学生 创造 实践 机会 和 机遇 ， 一道 为 数字 经济 专业学位 研究生 教育 贡献力量 。 教指委 将 在 搭建 学术 平台 、 营造 学术 氛围 、 提供 学术 生态 、 培养 中青年 学者 以及 组织 国际 教学 交流活动 等 方面 继续 努力 ， 持续 推动 中国 数字 经济 和 数字 治理 学术 水平 的 提升 。 \n 黄先海 认为 ， 数字 经济 已经 成为 中国 经济 发展 的 重要 引擎 和 强劲 动力 ， 数字 经济 实践 的 发展 ， 对 新型 数字 经济 人才 提出 了 强烈 的 需求 和 召唤 。 在 这样 的 大 背景 下 ， 成立 教指委来 指导 和 培育 高层次 数字 经济 专业人才 意义 重大 。 他 表示 ， 新型 数字 经济 人才 的 培养 要 特别强调 文 理工科 的 交叉 融合 以及 理论 和 实践 的 结合 。 希望 各位 委员 发挥 集体 的 智慧 和 力量 探索 编写 中国 自主 知识 体系 下 新型 的 高水平 数字 经济 研究 教材 ， 不断 推动 人才 工作 高质量 发展 。 \n 中国人民大学 经济 学院 党委书记 、 院长 ， 教指委 秘书长 刘守英 表示 ， 教指委 秘书处 设在 中国人民大学 ， 既 体现 了 对 中国人民大学 的 信任 ， 也 对 学校 服务 教指委 工作 、 推动 数字 经济 专业学位 研究生 教育 的 高质量 发展 提出 了 要求 和 考验 。 秘书处 将 畅通 与 全国 拟 设立 数字 经济 专业 硕士学位 高校 的 沟通 渠道 ， 积极探索 数字 经济 新型 学科 发展 的 规律 ， 团结 各 高校 和 社会各界"}], "date": "2023", "answers": [["刘守英"]]}
{"question": "中国人民大学公共管理学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "第二届健康中国建设学术年会在中国人民大学召开", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2016.html", "date": "2023-12-20", "id": "14", "psg_id": 3, "contents": "全面落实 党中央 、 国务院 决策 部署 ， 持续 推进 健康 中国 建设 ， 奋力 谱写 中国式 现代化 卫生 健康 新篇章 。 中国 卫生 经济学 会愿 与 各位 同道 一起 为 健康 中国 建设 添砖加瓦 。 \n 北京 协和 医学院 党委书记 姚建红 表示 ， 要 坚持 理论 创新 推进 健康 中国 建设 ， 充分 阐释 “ 健康 优先 、 预防为主 \n ” \n 等 理论 的 深刻 内涵 ， 明确 健康 中国 建设 的 实施 机制 ； 不断 推进 体制 机制 创新 ， 破解 深层次 体制 机制 障碍 ， 构建 以 人民 健康 为 中心 的 发展 机制 ， 持续 推进 健康 中国 建设 。 未来 ， 北京 协和 医学院 将 加强 与 各 高校 之间 的 交流 合作 ， 推动 技术创新 和 文化 创新 ， 为 健康 中国 建设 提供 强大 的 技术 推动力 和 精神 推动力 。 \n 中国人民大学 党委 常委 、 副校长 冯仕政 表示 ， 中国人民大学 是 中国共产党 创办 的 第一所 新型 正规 大学 ， 被誉为 “ 我国 人文 社会科学 高等教育 领域 的 一面 旗帜 ” 。 长期以来 ， 学校 聚焦 高校 职能 ， 扛起 高校 担当 ， 为 健康 中国 建设 提供 了 力所能及 的 人才 保障 、 智力 支持 和 理论 支撑 ， 贡献 了 教育 力量 。 在 建设 健康 中国 的 历史 征程 上 ， 中国人民大学 将 以 更 大 的 力度 推动 健康 中国 发展 ， 为 促进 人类 健康 事业 而 不懈 奋斗 、 努力 前行 ， 当好 先锋 表率 。 \n 中国人民大学 公共 管理 学院 党委书记 兼 副 院长 孙柏瑛 主持 开幕 仪式 。 她 表示 ，"}], "date": "2023", "answers": [["孙柏瑛"]]}
{"question": "中国人民大学苏州校区党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "立足江南 放眼世界：苏州校区营建国际化校园培养畅行全球人才", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/827/", "date": "2014-11-26", "id": "164", "psg_id": 0, "contents": "立足 江南   放眼世界 ： 苏州 校区 营建 国际化 校园 培养 畅行 全球 人才 \n 更新 时间 ： 2014 - 11 - 26 \n 点击数 ： 11804 \n “ 法语 和 英语 是 像 飞鹰 一样 的 中法 学生 翱翔 的 双翼 ， 决定 了 飞翔 的 范围 ， 专业知识 是 飞鹰 的 双爪 ， 决定 了 涉足 的 领域 。 ” 近日 ， 一名 中 法学院 在校生 家长 发来 题为 《 给 你 一个 选择 中国人民大学 中 法学院 的 理由 》 的 信函 ， 充分肯定 了 中 法学院 语言 教学 的 鲜明 特色 和 显著 成效 。 \n 中 法学院 位于 中国人民大学 苏州 校区 ， 立足 长三角 前沿 历史 名城 的 科教 创新 区 。 在 办学 过程 中 ， 苏州 校区 以 培养 能够 在 东西方 两个 文化 平台 上 自由 行走 的 国际性 人才 为 目标 ， 始终 以 人才培养 和 国际交流 为 中心 ， 积极探索 办学 模式 转变 ， 大力 推进 法语 学科专业 教师队伍 建设 ， 有效 提升 专业课 教学质量 ， 深入开展 中外 文化 交流活动 ， 努力 将 校区 打造 成为 中外合作 办学 的 品牌 和 中欧 文化交流 机制 的 重要 载体 。 \n （ 2014 中法 教育 文化节 开幕 ） \n “ 我们 希望 学生 在 此 扩展 全球 经历 ， 把握 全球 规则 ， 理解 全球 文化 ， 而后 畅行 全球 社会 。 ”   苏州 校区 党委书记 兼 国际 学院 、 中 法学院 院长 杨伟国 说 。 \n 多 语言 教学 培养 应用 能力 \n “ 我 现在 基本 可以 适应 法语 教学 了 。 语言 课是 小班 教学"}], "date": "2014", "answers": [["杨伟国"]]}
{"question": "中国人民大学党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "首届纪检监察学科建设高端论坛暨中国人民大学纪检监察学院成立大会举行", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1991.html", "date": "2023-11-13", "id": "1689", "psg_id": 0, "contents": "11 月 11 日 ， 首届 纪检监察 学科建设 高端 论坛 暨 中国人民大学 纪检监察 学院 成立 大会 举行 。 \n 中国人民大学 党委书记 张东刚 ， 国务院学位委员会 办公室 副 主任 、 教育部 学位 管理 与 研究生 教育司 副司长 栾宗涛 ， 北京市 纪委 常委 刘永强 ， 中国社会科学院 大学校长 张政文 ， 中国政法大学 校长 马怀德 ， 华东政法 大学 党委书记 、 纪检监察 学院 院长 郭为 禄 ， 清华大学 党委 副 书记 、 纪检监察 研究院 院长 过勇 ， 复旦大学 党委 副 书记 、 纪委书记 、 纪检监察 研究院 院长 ， 国家 监委 驻 复旦大学 监察 专员 金 海燕 出席 论坛 。 中国人民大学 党委 副 书记 、 纪委书记 ， 国家 监委 驻 中国人民大学 监察 专员 吴付 来 主持 开幕式 。 \n 为 深入 贯彻落实 习近平 总书记 在 中国人民大学 考察 调研 时 重要讲话 精神 ， 加快 建构 中国 自主 的 知识 体系 ， 2022 年 11 月 11 日 ， 中国人民大学 党委 决定 成立 纪检监察 学院 。 中国人民大学 纪检监察 学院 是 中管 高校 第一家 ， 目前 也 是 唯一 一家 正式 成立 的 、 致力于 本硕博 一体化 培养 的 纪检监察 学院 。 \n 中国人民大学 纪检监察 学院 以 习近平 新 时代 中国 特色 社会主义 思想 为 指导 ， 深入 学习 贯彻 习近平 法治 思想 、 习近平 总书记 关于 坚持 和 完善 党和国家 监督 体系 重要 论述 ， 以 纪检监察 理论 为 牵引 ， 以 中国化 时代化 的 马克思主义 为 根基 ， 发挥 中国人民大学 在 马克思主义 理论 、 法学 、 政治学 、 公共 管理 等 纪检监察 学 相关 学科 长期 深耕 的 领先 优势 ， 紧密 围绕 纪检监察 学科 体系 、 学术 体系 、 话语 体系 建设 ， 在"}], "date": "2023", "answers": [["张东刚"]]}
{"question": "中国人民大学国际关系学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学国家安全学学科建设研讨会暨中国人民大学国际关系学院国家安全学系成立大会举办", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1990.html", "date": "2023-11-04", "id": "2003", "psg_id": 3, "contents": "学科 ， 应当 以 总体 国家 安全观 为 理论指导 ， 服务 中华民族 伟大 复兴 战略 全局 和 世界 百年 未有 之 大变局 ， 为 构建 新 发展 格局 和 新 安全 格局 服务 。 他 介绍 了 中国 现代 国际 关系 研究院 国家 安全 学 学科建设 的 特色 ， 表示 愿同 人民大学 国家 安全 学系 合作 ， 培养 更 多 复合型 人才 。 \n 国际关系学院 党委书记 幸明军 回顾 了 国际关系学院 的 历史 及 在 培养 国家 安全 人才 方面 的 举措 ， 提出 建设 国家 安全 学 ， 应当 把握 学科建设 的 政治性 ， 培养 对党 忠诚 、 服务 国家 的 复合型 人才 ； 应当 把握 学科建设 的 全局性 ， 各 院校 分工合作 ， 协同 推进 国家 安全 各 领域 的 研究 ； 应当 把握 学科建设 的 系统性 ， 搭建 与 国家 安全 体系 相匹配 、 能 提升 国家 现代化 治理 能力 的 学科 格局 ； 应当 把握 学科建设 的 时代性 ， 坚持 守正 创新 。 \n 国务院 国家 安全 学 学科 评议组 成员 、 国防大学 国家 安全 学院 唐 永胜 少将 强调 ， 国家 安全 学 学科建设 应 以 立足 高远 、 优先 急需 、 逐步推进 、 固 本强基 为 原则 ， 逐步 构建 起高实 精深 的 学科 特色 理论体系 。 应当 做 专 基础理论 ， 结合 党和国家 维护 国家 安全 的 光辉 历程 对 国家 安全 基础理论 进行 归纳 、 梳理 和 总结 ； 应当 做强 应用 理论 ， 围绕 国家 安全 现实 需求 ， 在 具体 领域 提供 解决 路径 ； 应当 探索 前沿 理论 ， 积极探索 挖掘 ， 解决 新 问题 新"}], "date": "2023", "answers": [["幸明军"]]}
{"question": "中国人民大学艺术学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "“为人民而艺术——构建中国高等美术教育自主知识体系”美展暨高峰论坛在中国人民大学举办", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1995.html", "date": "2023-11-25", "id": "2090", "psg_id": 0, "contents": "11 月 21 日 ， 由 中国人民大学 与 中国美术学院 共同 主办 的 “ 为 人民 而 艺术 — — 构建 中国 高等 美术教育 自主 知识 体系 ” 美展 开幕式 暨 高峰论坛 在 中国人民大学 艺术 学院 举行 。 中国人民大学 党委 常委 、 副校长 王易 ， 中国美术学院 党委委员 、 副 院长 、 全国 艺术 专业学位 研究生 教育 指导 委员会 副 主任 曹晓阳 及 中国人民大学 艺术 学院 院长 张淳 出席 开幕式 并 致辞 ； 中央美术学院 原 学术 委员会 副 主任 、 中国 传统 造型 研究 中心 主任 袁运生 ， 清华大学美术学院 教授 、 中国 油画 学会 理事 顾 黎明 ， 中国 国家 画院 油画 所 所长 、 国家一级 美术师 赵培智 ， 中央美术学院 油画 系 副 主任 石煜 ， 中国美术学院 专业 基础 教学部 党总支 书记 程 剑光 ， 中国人民大学 博物馆 馆长 李贞实 、 文学院 院长 陈剑澜 、 哲学 院 院长 臧峰宇 、 历史 学院 院长 朱浒 、 国 学院 院长 杨庆中 、 艺术 学院 党委书记 付春梅 、 研究生院 副 院长 于春海 、 科研处 副处长 关晓斌 、 艺术 学院 学术 委员会 主任 黄华 三等 30 余名 专家学者 出席 。 开幕式 由 艺术 学院 副 院长 刘明 才 主持 。 \n 王易 在 致辞 中 表示 ， 中国人民大学 与 中国美术学院 均 以 “ 中国 ” 二字 命名 ， 习近平 总书记 对 两校 均 考察 调研 并 做出 重要 指示 。 本次 展览 暨 高峰论坛 正是 两校 遵循 习近平 总书记 殷切 嘱托 ， 持续 推进 中国 高等 美术教育 自主 知识 体系 构建 ， 在 全球 艺术 的 大 格局 中 弘扬 中国 精神 ， 筑 就 新 时代 文化 和 艺术 高峰 的 一次"}], "date": "2023", "answers": [["付春梅"]]}
{"question": "中国人民大学社会与人口学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "新发展阶段中国社会学学科建设研讨会暨中国人民大学人类学系揭牌和《社会建设》转隶座谈会在中国人民大学举行", "url": "http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1989.html", "id": "2103", "psg_id": 1, "date": "2023-10-21", "contents": "的 目标 任务 、 机遇 挑战 和 基本 方略 等 问题 展开 深入 讨论 ， 助力 新 发展 阶段 中国 社会学 的 理论 、 政策 和 实践 创新 。 \n 10 月 15 日 上午 ， 新 发展 阶段 中国 社会学 学科建设 研讨会 开幕 仪式 、 中国人民大学 人类学系 揭牌 仪式 和 《 社会 建设 》 转隶 改版 仪式 举行 。 中国人民大学 校长 林尚立 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 主任 、 中国社会科学院 社会 政法 学部 主任 、 原副 院长 李培林 出席 开幕式 并 致辞 。 中国 社会学 会 会长 、 中国社会科学院 社会 发展 战略 研究院 院长 张翼 ， 中国 社会工作 学会 会长 、 北京大学 教授 王思斌 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 副 主任 、 上海大学 教授 李友梅 ， 中国 社会学 会 学术 委员会 副 主任 、 中国社会科学院 社会学所 所长 陈光金 ， 中国 社会工作 教育 协会 常务 副会长 、 南开大学 教授 关信平 ， 中国 社会工作 教育 协会 副会长 、 北京大学 教授 马凤芝 ， 中国 人类学 学会 副会长 、 清华大学 教授 景军 ， 中国 民族学 学会 副会长 、 北京师范大学 教授 高丙中 受邀 参加 揭牌 和 揭幕仪式 。 全国 各 高校 社会学 学科 带头人 、 社会学 类 学术期刊 代表 和 青年 学者 代表 参加 会议 。 中国人民大学 社会 与 人口 学院 院长 冯仕政 报告 学科建设 情况 ， 开幕式 由 中国人民大学 社会 与 人口 学院 党委书记 孙权 主持 。 \n 林尚立 对 出席会议 的 嘉宾 表示 欢迎 ， 对 人类学系 的 成立 和 《 社会 建设 》 的 转隶 表示祝贺 。 他 指出 ， 新 中国 成立 以来 ， 我们 对 社会 的 把握 经历 了 三个 阶段 的"}], "date": "2023", "answers": [["孙权"]]}
{"question": "中国人民大学法学院党委书记是谁？", "positive_reference": [{"title": "【光阴人大】为学生灌溉梦想：记法学院本科生人才培养的探索与实践", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/786.html", "date": "2014-10-11", "id": "213", "psg_id": 15, "contents": "” 法学院 法律 实践 教研室 主任 潘文军 副教授 说 。 \n 每年 11 月 ， 法学院 各 社团 都 会 为 “ 法律 文化 月 ” 而 忙碌 起来 。 一年一度 的 全校 模拟 法庭 比赛 是 法律 协会 在 “ 法律 文化 月 ” 的 重头戏 ， 参赛 同学 三三两两 地 聚在一起 讨论 案情 ， 慷慨激昂 又 跃跃欲试 ； 青年志愿者协会 各式各样 的 普法 活动 也 在 这时 展开 ， 走进 农民工 子弟 小学 支教 普法 ， 走进 圆明园 面向 游客 进行 普法 宣传 ； 法律援助 中心 也 在 这时 与 海淀法院 、 最高 法 诉讼 中心 合作 集中 开展 志愿 活动 ， 走进 社区 ， 走近 弱势群体 ， 实实在在 地为 他们 提供 法律援助 。 各式各样 的 活动 中 ， 法学院 本科生 不仅 锻炼 了 自己 的 职业技能 ， 更 体会 到 了 身为 法律 人 的 人文 情怀 ， 承担 起 了 作为 人大 法律 人 的 社会 责任感 。 \n “ 欲 治学 ， 先 成人 ” ， 人大 法学院 坚持 这一 信条 。 法学院 党委书记 兼 副 院长 林嘉 教授 说 ： “ 每 一位 本科生 踏入 人大 法学院 的 第一天 起 ， 就 开始 接受 法学院 的 品德教育 、 人格 生命 教育 。 ” 想要 培养 卓越 的 本科生 人才 ， 首先 要 点亮 他们 心灵 的 明灯 。 法学院 在 近年 的 人才培养 和 学生 工作 中 进行 全方位 的 品德教育 和 生命 教育 ， 为 人大 法律 人 的 心灵 世界 推开 了 一扇 新 的 窗门 。 \n 除此之外 ， 法学院 近两年 还 积极探索 高端 复合型 本科 人才培养 的"}], "date": "2023", "answers": [["林嘉"]]}
{"question":"中国人民大学经济学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title": "全国数字经济专业学位研究生教育指导委员会成立大会暨数字经济专硕人才培养工作会议举行", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2017.html", "date": "2023-12-20", "id": "10", "psg_id": 4, "contents": "能 多 为 教 指委 提供 经验 和 智慧 ， 为 学生 创造 实践 机会 和 机遇 ， 一道 为 数字 经济 专业学位 研究生 教育 贡献力量 。 教指委 将 在 搭建 学术 平台 、 营造 学术 氛围 、 提供 学术 生态 、 培养 中青年 学者 以及 组织 国际 教学 交流活动 等 方面 继续 努力 ， 持续 推动 中国 数字 经济 和 数字 治理 学术 水平 的 提升 。 \n 黄先海 认为 ， 数字 经济 已经 成为 中国 经济 发展 的 重要 引擎 和 强劲 动力 ， 数字 经济 实践 的 发展 ， 对 新型 数字 经济 人才 提出 了 强烈 的 需求 和 召唤 。 在 这样 的 大 背景 下 ， 成立 教指委来 指导 和 培育 高层次 数字 经济 专业人才 意义 重大 。 他 表示 ， 新型 数字 经济 人才 的 培养 要 特别强调 文 理工科 的 交叉 融合 以及 理论 和 实践 的 结合 。 希望 各位 委员 发挥 集体 的 智慧 和 力量 探索 编写 中国 自主 知识 体系 下 新型 的 高水平 数字 经济 研究 教材 ， 不断 推动 人才 工作 高质量 发展 。 \n 中国人民大学 经济 学院 党委书记 、 院长 ， 教指委 秘书长 刘守英 表示 ， 教指委 秘书处 设在 中国人民大学 ， 既 体现 了 对 中国人民大学 的 信任 ， 也 对 学校 服务 教指委 工作 、 推动 数字 经济 专业学位 研究生 教育 的 高质量 发展 提出 了 要求 和 考验 。 秘书处 将 畅通 与 全国 拟 设立 数字 经济 专业 硕士学位 高校 的 沟通 渠道 ， 积极探索 数字 经济 新型 学科 发展 的 规律 ， 团结 各 高校 和 社会各界"}],"date":"2023","answers":[["刘守英"]]}
{"question":"中国人民大学中法学院的院长是谁？","positive_reference":[ {"title": "中法那些事儿", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/739/", "date": "2014-06-13", "id": "159", "psg_id": 2, "contents": "， 夜晚 漫步 ， 别有 一般 风味 。 \n 初来 中法 ， 就 被 她 那 人大 最高 学府 之 端庄 大气 和 江南水乡 之 温婉 秀丽 的 完美 结合 打动 了 。 严肃 庄重 ， 却 没有 国内 高校 普遍 的 浮躁 喧嚣 之气 ， 唯有 静谧 与 安宁 ， 这里 ， 确实 是 一个 读书 、 感悟 、 提升 的 好 地方 ！ \n 二 、 开学典礼 \n 第二天 ， 我们 举行 了 隆重 的 开学典礼 。 一大早 ， 校园内 彩旗 飘扬 ， 洋溢着 喜庆 而 祥和 的 气氛 。 上午 8 点 ， 中国人民大学 、 法国巴黎 索邦 大学 、 KEDGE 商学院 、 蒙彼利埃 第三 大学 领导 、 法国 驻 上海 总领事馆 代表 、 苏州 市委 市政府 、 高 教区 领导 和 中 法学院 、 国际 学院 师生 、 外籍 教师 和 国际 留学生 共聚 开太楼 大厅 ， 伴随 着 庄严 的 国歌 和 人大 校歌 ， 开学典礼 拉开序幕 。 典礼 上 ， 四校 副校长 分别 致辞 ， 对 同学 们 提出 了 殷殷期望 。 会后 ， 中 法学院 杨伟国 院长 为 同学 们 做 了 第一场 讲座 ， 真诚地 分享 了 他 的 人生 经历 和 心路历程 ， 详细 地 讲述 了 中国人民大学 举 全校 之力 办好 中 法学院 的 决心 ， 勉励 同学 们 多 读书 、 多 思考 ， 心平气和 、 不骄不躁 ， 用心 体验 大学 。 杨院长 在 字里行间 无不 表达 出 他 对 苏州 校区 的 热爱 ， 是 啊 ， 只有 在 这样 安宁 的 环境 里 ， 才能 平心静气 ， 不 功利 ， 达到 个人 的 内在"}],"date":"2014","answers":[["杨伟国"]]}
{"question":"中国人民大学法学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"【光阴人大】为学生灌溉梦想：记法学院本科生人才培养的探索与实践","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/786.html","date":"2014-10-11","id":"213","psg_id":2,"contents":"成果 课题组 成员 代表 又 应邀参加 全国 教育 系统 先进集体 和 先进个人 表彰大会 ， 在 人民大会堂 受到 习近平 等 中央 领导 的 亲切 接见 。 \n “ 因材施教 ， 机制 创新 ” ， 人大 法学院 始终 一丝不苟 地 践行 这一 人才培养 理念 ， 充分 尊重 学生 的 个性化 发展 和 自主 选择 ， 致力于 培养 卓越 本科 法律 人才 ， 成果 显著 。 习近平 、 胡锦涛 等 党和国家 领导人 先后 多次 到 法学院 视察 ， 对 人大 法学院 与时俱进 推进 本科 教学 体系 改革 ， 探索 提升 学生 学术性 、 国际性 、 专业性 素养 的 人才培养 模式 予以 高度肯定 。 \n 学术 为本 ： 化性起伪 学海 扬帆 \n “ 人大 法学院 的 老师 都 是 坚持 给 本科生 上课 ， 这是 法学院 的 传统 。 特别 是 第一个 学期 的 课 对 学生 的 一生 是 很 重要 的 ， 我 特别 希望 有 经验 的 教授 给 本科生 上课 ， 多 给 他们 一点 爱 ， 他们 会 记得 一辈子 。 ” 中国人民大学 法学院 院长 韩大元 在 一次 采访 中 如是说 。 让 每 一位 本科生 都 有 机会 与 学界 知名 教授 面对面 交流 ， 寻找 自己 的 学术 兴趣 ， 并 得到 更好 的 专业 指导 ， 法学院 一直 坚持 “ 学术 立院 ” 的 方针 ， 全面 恢复 实施 本科生 导师制 和 教师 接待日 制度 。 \n 2012 级 本科生 程紫煜 谈起 他 的 导师 王轶 ， 语气 中 充满 着 敬佩 与 感激 。 “ 我们 每隔 两 三周 就 会 举办 一次 读书会 ， 本科生 、 研究生 、 博士生 和"}],"date":"2014","answers":[["韩大元"]]}
{"question":"中国人民大学劳动人事学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"2024（第20届）中国人力资源管理新年报告会暨中国人才发展高峰论坛举办","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2013.html","id":"1628","psg_id":"1","date":"2023-12-18","contents":"年 、 改革开放 45 周年 、 劳动人事 学院 成立 40 周年 的 时间 节点 上 召开 此次 会议 ， 具有 重要 意义 。 期待 各位 嘉宾 以 本次 会议 为 平台 ， 聚焦 人才 强国 战略 ， 深入 思考 推进 中国式 现代化 所 面临 的 重大 理论 问题 和 重大 现实 问题 ， 不断 为 政府 、 社会 、 企业 、 劳动者 贡献 高质量 的 治理 成果 ， 为 推进 人才 强国 提供 基础性 、 战略性 支撑 。 \n 于海 蛟 在 致辞 中 表示 ， 北京 拥有 丰富 的 教育 、 科技 、 人才 优势 ， 成为 开展 人才 工作 得天独厚 的 基础 条件 。 近年来 ， 北京 着眼 自立自强 ， 坚持 国际 视野 ， 持续 推动 人才 领域 改革 创新 ， 营造 一流人才 生态 ， 着力 打造 人才队伍 比较 优势 ， 形成 了 一系列 突出 成果 。 期待 各位 嘉宾 多维度 、 多 视角 、 多层次 分享 真知灼见 ， 积极 建言献策 ， 共谋 发展 思路 ， 为 首都 人才 事业 发展 提供 新思路 ， 携手 推动 首都 人才 工作 谱写 新篇章 。 \n 开幕式 由 中国人民大学 劳动人事 学院 院长 赵忠 主持 。 \n 中国人民大学 劳动人事 学院 教授 、 劳动 经济学 会 职业 开发 与 管理 分会 会长 周文霞 主持会议 全程 \n 。 \n 本次 活动 上午 的 主题 为 “ 构建 人才 国际竞争 比较 优势   加快 建设 北京 高水平 人才 高地 ” 。 与会 嘉宾 与 专家学者 围绕 实施 更加 开放 的 人才 政策 、 科技 创新 发展 与 人才培养 、 北京 高水平 人才 高地 建设 、 北京市 青年 科技人才 培育 、 企业"}],"date":"2023","answers":[["赵忠"]]}
{"question":"中国人民大学信息学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"高瓴人工智能学院","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/college/30/","id":"1702","psg_id":"0","date":"2020-07-04","contents":"高瓴 人工智能 学院 \n 高瓴 人工智能 学院 于 2019 年 4 月 正式 成立 ， 中国工程院 原 常务副 院长 潘云鹤 院士 担任 学院 学术 委员会 主任 ， 国家 “ 高层次 人才 计划 ” 特聘 教授 、 信息 学院 院长 文继荣 担任 执行 院长 。 \n “ 人工智能 ” 本科专业 于 2020 年 2 月 通过 教育部 备案 审批 ， 首届 本科 、 硕士 、 博士 于 2020 年 9 月 入学 ， 现有 学生 298 人 。 遵循 世界 一流 高校 “ 长聘制 ” 人才 管理体制 ， 学院 招募 了 来自 麻省理工学院 、 剑桥大学 、 卡内基 梅隆 大学 、 杜克大学 、 微软 亚洲 研究院 等 世界 一流 高校 和 知名 科研机构 的 一流 师资 。 截至 2023 年 2 月 ， 学院 共有 8 位 教师 获得 国家级 人才 称号 。 \n 2022 年 ， 学院 学科建设 取得 重大突破 。 高瓴 人工智能 学院 与 信息 学院 共建 的 “ 计算机科学 与 技术 ” 一级 学科建设 成绩突出 ， 跃升 “ 强优 ” 学科 ， 进入 第一 方阵 。 学科 国际 影响力 不断 提升 ， 互联网 与 信息检索 方向 连续 两年 位居 国际 计算机 学科 CSRankings 排行榜 世界 第一 。 \n 专业 剖析 \n 本科生 课程 按照 人工智能 专业课程 类型 ， 组建 6 个 课程 组 ： 专业 核心 课 课程 组 、 跨学科 交叉 课程 组 、 部类 基础课 — 人工智能 与 python 程序设计 课程 组 、 实践 类 课程 — 人工智能 综合 设计 课程 组 、 新生 研讨 课 课程 组 、 通识 核心 课 — 大 数据分析 导论 课程 组 。 其中 ， 《 人工智能"}],"date":"2020","answers":[["文继荣"]]}
{"question":"中国人民大学经济学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"黄达教授荣获第六届“中国经济理论创新奖”","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/621.html","id":"1797","psg_id":"0","date":"2013-12-31","contents":"11 月 28 日 ， 中国 经济学家 年度 论坛 暨 中国 经济 理论 创新奖 （ 2013 ） 颁奖典礼 在 武汉大学 举行 。 我校 老 校长 黄达 教授 的 “ 财政 信贷 综合 平衡理论 ” 高票 获得 2013 年 “ 中国 经济 理论 创新奖 ” 。 中国 经济 理论 创新奖 组委会 名誉主席 吴敬琏 、 武汉大学 校长 李晓红 、 泰康人寿 董事长 陈东升 分别 为 黄达 教授 颁发 了 奖励 证书 、 奖牌 和 奖金 。 我校 杨慧林 副校长 以 “ 解析 西方 神学 与 经济学 间 对话 ” 为题 作 了 主题 演讲 ， 我校 经济 学院 院长 杨瑞龙 教授 、 财政金融 学院 院长 郭庆旺 教授 参加 了 “ 新 时期 改革 — — 市场 与 创新 ” 的 “ 院长 对话 ” 。 \n 黄达 教授 在 获奖 演讲 中 表示 （ \n 答谢词 全文 \n ） ， 中国 经济 理论 创新奖 的 意义 ， 是 对 改革开放 进行 严肃 的 回顾 ， 深化 对 改革开放 在 经济 理论 上 更 深层次 的 理解 ， 对 今后 思考 振兴中华 的 问题 具有 重大意义 。 改革开放 之初 ， 许许多多 的 经济 理论工作者 和 实际 工作者 ， 满怀激情 ， 冲破 各种 条条框框 和 禁忌 ， 参与 改革开放 的 议论 、 讨论 、 辩论 、 争论 。 在 这种 热气腾腾 、 令人振奋 的 大 氛围 之下 ， 推动 自己 思索 、 学习 经济 的 理论 问题 ， 在 财政 信贷 综合 平衡 的 园地 上 ， 开拓 了 一小片 的 天地 。 在 此 获奖 之际 ， 他 对 自己 所在 的 中国人民大学 财政 金融系 ( 院 ) 的 科研"}],"date":"2013","answers":[["杨瑞龙"]]}
{"question":"中国人民大学财政金融学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"黄达教授荣获第六届“中国经济理论创新奖”","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/621.html","id":"1797","psg_id":"0","date":"2013-12-31","contents":"11 月 28 日 ， 中国 经济学家 年度 论坛 暨 中国 经济 理论 创新奖 （ 2013 ） 颁奖典礼 在 武汉大学 举行 。 我校 老 校长 黄达 教授 的 “ 财政 信贷 综合 平衡理论 ” 高票 获得 2013 年 “ 中国 经济 理论 创新奖 ” 。 中国 经济 理论 创新奖 组委会 名誉主席 吴敬琏 、 武汉大学 校长 李晓红 、 泰康人寿 董事长 陈东升 分别 为 黄达 教授 颁发 了 奖励 证书 、 奖牌 和 奖金 。 我校 杨慧林 副校长 以 “ 解析 西方 神学 与 经济学 间 对话 ” 为题 作 了 主题 演讲 ， 我校 经济 学院 院长 杨瑞龙 教授 、 财政金融 学院 院长 郭庆旺 教授 参加 了 “ 新 时期 改革 — — 市场 与 创新 ” 的 “ 院长 对话 ” 。 \n 黄达 教授 在 获奖 演讲 中 表示 （ \n 答谢词 全文 \n ） ， 中国 经济 理论 创新奖 的 意义 ， 是 对 改革开放 进行 严肃 的 回顾 ， 深化 对 改革开放 在 经济 理论 上 更 深层次 的 理解 ， 对 今后 思考 振兴中华 的 问题 具有 重大意义 。 改革开放 之初 ， 许许多多 的 经济 理论工作者 和 实际 工作者 ， 满怀激情 ， 冲破 各种 条条框框 和 禁忌 ， 参与 改革开放 的 议论 、 讨论 、 辩论 、 争论 。 在 这种 热气腾腾 、 令人振奋 的 大 氛围 之下 ， 推动 自己 思索 、 学习 经济 的 理论 问题 ， 在 财政 信贷 综合 平衡 的 园地 上 ， 开拓 了 一小片 的 天地 。 在 此 获奖 之际 ， 他 对 自己 所在 的 中国人民大学 财政 金融系 ( 院 ) 的 科研"}],"date":"2013","answers":[["郭庆旺"]]}
{"question":"中国人民大学国际关系学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"中国人民大学国家安全学学科建设研讨会暨中国人民大学国际关系学院国家安全学系成立大会举办","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1990.html","id":"2003","psg_id":"5","date":"2023-11-04","contents":"困境 ； 应当 做 深 决策 咨询 ， 加强 将 理论 综合 应用 的 能力 。 \n 国务院 国家 安全 学 学科 评议组 成员 、 中国人民大学 国家 安全 交叉学科 平台 首席专家 黄大慧 介绍 了 中国人民大学 在 国家 安全 学 学科建设 方面 的 情况 ， 他 指出 ， 国家 安全 学是 时代 的 产物 ， 发展 国家 安全 学是 国家 安全 战略 需要 。 现阶段 ， 党中央 强调 发展 和 安全 并重 ， 国家 安全 学等 安全类 学科 应运而生 ， 迎来 难得 的 历史 发展 机遇 。 因此 ， 我们 必须 站 在 统筹 发展 和 安全 的 战略 高度 认识 和 推进 国家 安全 学 学科建设 。 中国人民大学 国家 安全 学 学科 发展 应当 服务 国家 战略 需求 ， 培养 复合型 创新 人才 。 \n 中国人民大学 国际关系学院 院长 杨光斌 主持 。 \n 会议 第一节 讨论 环节 ， 北京大学 国际 战略 研究院 院长 、 国家 安全 学 系主任 于 铁军 ， 中国人民大学 统计 与 大 数据 研究院 院长 朱利平 ， 外交学院 教授 、 《 外交 评论 》 执行 主编 陈志瑞 ， 中央党校 （ 国家行政学院 ） 国际 战略 研究院 副 院长 樊吉社 ， 华侨大学 副校长 林宏宇 ， 复旦大学 国际 关系 与 公共事务 学院 副 院长 张骥 ， 国际关系学院 研究生 处处长 李文良 ， 中国 现代 国际 关系 研究院 研究生部 主任 张建 ， 新疆大学 政治 与 公共 管理 学院 院长 韩隽 ， 北京师范大学 国家 安全 与 应急 管理 学院 副 院长 刘凯 发言 ， 中国人民大学 国际关系学院 副 院长 李晨 主持 。 \n 会议 第二节 讨论 环节 ， \n 国防大学 国家 安全 学院 战略 教研室 主任 、 《 国家 安全 论坛","date":"2023"}],"date":"2024","answers":[["杨光斌"]]}
{"question":"中国人民大学统计与大数据研究院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"中国人民大学国家安全学学科建设研讨会暨中国人民大学国际关系学院国家安全学系成立大会举办","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1990.html","id":"2003","psg_id":"5","date":"2023-11-04","contents":"困境 ； 应当 做 深 决策 咨询 ， 加强 将 理论 综合 应用 的 能力 。 \n 国务院 国家 安全 学 学科 评议组 成员 、 中国人民大学 国家 安全 交叉学科 平台 首席专家 黄大慧 介绍 了 中国人民大学 在 国家 安全 学 学科建设 方面 的 情况 ， 他 指出 ， 国家 安全 学是 时代 的 产物 ， 发展 国家 安全 学是 国家 安全 战略 需要 。 现阶段 ， 党中央 强调 发展 和 安全 并重 ， 国家 安全 学等 安全类 学科 应运而生 ， 迎来 难得 的 历史 发展 机遇 。 因此 ， 我们 必须 站 在 统筹 发展 和 安全 的 战略 高度 认识 和 推进 国家 安全 学 学科建设 。 中国人民大学 国家 安全 学 学科 发展 应当 服务 国家 战略 需求 ， 培养 复合型 创新 人才 。 \n 中国人民大学 国际关系学院 院长 杨光斌 主持 。 \n 会议 第一节 讨论 环节 ， 北京大学 国际 战略 研究院 院长 、 国家 安全 学 系主任 于 铁军 ， 中国人民大学 统计 与 大 数据 研究院 院长 朱利平 ， 外交学院 教授 、 《 外交 评论 》 执行 主编 陈志瑞 ， 中央党校 （ 国家行政学院 ） 国际 战略 研究院 副 院长 樊吉社 ， 华侨大学 副校长 林宏宇 ， 复旦大学 国际 关系 与 公共事务 学院 副 院长 张骥 ， 国际关系学院 研究生 处处长 李文良 ， 中国 现代 国际 关系 研究院 研究生部 主任 张建 ， 新疆大学 政治 与 公共 管理 学院 院长 韩隽 ， 北京师范大学 国家 安全 与 应急 管理 学院 副 院长 刘凯 发言 ， 中国人民大学 国际关系学院 副 院长 李晨 主持 。 \n 会议 第二节 讨论 环节 ， \n 国防大学 国家 安全 学院 战略 教研室 主任 、 《 国家 安全 论坛","date":"2023"}],"date":"2024","answers":[["朱利平"]]}
{"question":"中国人民大学社会与人口学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"新发展阶段中国社会学学科建设研讨会暨中国人民大学人类学系揭牌和《社会建设》转隶座谈会在中国人民大学举行","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1989.html","id":"2103","psg_id":"2","date":"2023-10-21","contents":"社会学所 所长 陈光金 ， 中国 社会工作 教育 协会 常务 副会长 、 南开大学 教授 关信平 ， 中国 社会工作 教育 协会 副会长 、 北京大学 教授 马凤芝 ， 中国 人类学 学会 副会长 、 清华大学 教授 景军 ， 中国 民族学 学会 副会长 、 北京师范大学 教授 高丙中 受邀 参加 揭牌 和 揭幕仪式 。 全国 各 高校 社会学 学科 带头人 、 社会学 类 学术期刊 代表 和 青年 学者 代表 参加 会议 。 中国人民大学 社会 与 人口 学院 院长 冯仕政 报告 学科建设 情况 ， 开幕式 由 中国人民大学 社会 与 人口 学院 党委书记 孙权 主持 。 \n 林尚立 对 出席会议 的 嘉宾 表示 欢迎 ， 对 人类学系 的 成立 和 《 社会 建设 》 的 转隶 表示祝贺 。 他 指出 ， 新 中国 成立 以来 ， 我们 对 社会 的 把握 经历 了 三个 阶段 的 逻辑 发展 过程 ： 第一个 阶段 是 政治 逻辑 ， 第二个 阶段 是 经济 逻辑 ， 第三个 阶段 是 社会 逻辑 。 社会 逻辑 涵盖 三个 层面 ： 一是 整个 国家 发展 要求 层面 ， 即 重视 人 的 全面 发展 与 社会 的 全面进步 ； 二是 社会 发展 的 自身 层面 ， 强调 社会 公平正义 、 人 的 全面 发展 、 全体 人民 共同富裕 ； 三是 人 的 层面 ， 即人 的 全面 发展 。 人 的 全面 发展 既 是 哲学 问题 ， 也 是 社会学 问题 ， 最终 还是 人类学 问题 。 因此 ， 在 新 发展 阶段 ， 人类学系 的 建立 具有 重大 时代 意义 。 \n 他 指出 ， 社会学 学科 发展 应该 顺应时代 变化 ， 主动 融入 到 中国 社会变迁 和 发展"}],"date":"2024","answers":[["冯仕政"]]}
{"question":"中国人民大学文学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"孙郁：获第十二届华语文学传媒大奖“年度文学评论家”奖","url":"http://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/643.html","id":"2113","psg_id":"2","date":"2014-05-20","contents":"年 “ 年度 杰出 作家 ” 、 “ 年度 小说家 ” 、 “ 年度 诗人 ” 、 “ 年度 散文家 ” 、 “ 年度 最具 潜力 新人 ” 奖 分别 由余华 、 田耳 、 张执浩 、 李辉 、 赵志明 获得 。 \n 2003 年 3 月 3 日 ， 《 南方 都市报 》 正式 设立 “ 华语 文学 传媒 大奖 ” 。 “ 华语 文学 传媒 大奖 ” 包括 “ 年度 杰出 作家 ” 、 “ 年度 小说家 ” 、 “ 年度 诗人 ” 、 “ 年度 散文家 ” 、 “ 年度 文学 评论家 ” 、 “ 年度 最具 潜力 新人 ” 等奖项 。 它 坚持 公正 、 独立 和 创造 的 原则 ， 坚持 艺术 质量 和 社会 影响力 并重 ， 每年 颁发 一次 ， 立志 要 为 华语 文学 的 发展 找到 新 的 出路 。 “ 华语 文学 传媒 大奖 ” 是 目前 中国 年度 奖金 含金量 最高 的 纯文学 大奖 ， 也 是 国内 第一个 有 国家 公证人员 参与 评选 全过程 的 文学 大奖 ， 不仅 逐步 奠定 了 自己 在 华语 文学界 的 地位 ， 同时 在 社会 大众 中 也 产生 了 较大 的 影响 。 \n 孙郁 ， 本名 孙毅 。 1957 年出 生于 大连 。 现为 中国人民大学 文学院 院长 ， 中国 鲁迅 研究会 常务 副会长 ， 国家文物鉴定委员会 委员 ， 中国作家协会 全委会 委员 ， 《 鲁迅研究 月刊 》 主编 。 主要 研究 方向 ： 鲁迅研究 、 中国 现代 文化 与 文学 研究 。 著 有 《 鲁迅 与 周作人 》 （ 1997 年 ） 、 《 百年 苦梦"}],"date":"2024","answers":[["孙郁"]]}
{"question":"中国人民大学统计学院的院长是谁？","positive_reference":[{"title":"胡乃武：甘为新中国经济学事业的孺子牛","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/701.html","id":"1387","psg_id":"46","date":"2014-05-27","contents":"中 ， A 为 适度 积累 量 ； N 为 国民收入 总额 ； S 为 报告期 按 人口 平均 的 消费额 ； S ′ 为 计划 期 城乡居民 消费水平 提高 速度 ； P 为 报告期 人口总数 ； P ′ 为 计划 期 人口 自然 增长率 ； r1 为 生产资料 积累 占 积累 总额 的 比重 ； r2 为 消费资料 积累 占 积累 总额 的 比重 。 第十 ， 1993 年 ， 在 题为 《 马克思 的 外延 与 内涵 扩大 再生产 理论 同 我国 的 社会主义 现代化 建设 》 一文 中 ， 对 “ 外延 与 内涵 扩大 再生产 ” 这一 范畴 进行 了 科学 的 界定 ， 论述 了 这 两种 类型 的 扩大 再生产 在 社会主义 建设 中 的 地位 、 作用 和 重要 意义 。 \n 在 人才培养 方面 ， 自 1986 年 指导 第一批 博士生 至今 ， 我 共培养 博士生 （ 包括 博士后 ） 60 余人 。 现在 ， 他们 有 的 已 是 省部级 干部 ， 有的是 高等院校 的 教授 、 博士生 导师 ， 有的是 商界 精英 。 他们 之中 ， 比较突出 的 有 ： 国务院 副 秘书长 张勇 ， 国务院 政策 研究室 副 主任 宁吉喆 ， 江西省 副省长 熊盛文 ， 安徽省政府 副 秘书长 韦伟 ， 上海市 发展 研究 中心 主任 周 振华 ， 山西省 交通厅 厅长 王晓林 ， 中国 银行业 协会 专职 副会长 杨再平 ； 中国人民大学 校长助理 、 研究生院 常务副 院长 、 长江 学者 吴晓求 ， 中国人民大学 经济 学院 院长 、 长江 学者 杨瑞龙 ， 中国人民大学 统计 学院 院长 赵彦云 ， 中央财经 大学 政府 管理 学院 院长 赵景华 ； 摩根斯坦利"}],"date":"2014","answers":[["赵彦云"]]}
{"question":"人大有多少个校际交换项目？","positive_reference":[{"title":"报考人大热点问题全景解析（2022年）","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1845/","id":"160","psg_id":"44","date":"2022-06-20","contents":"任选 一个 暑假 完成 小学 期 的 课程 。 \n 除 汉语 培训 类 课程 为 中文 授课 外 ， 国际 小学 期 的 课程 均 为 全英文 授课 。 来自 国际 一流大学 的 教师 将 一流大学 的 教学方法 带到 国际 小学 期 的 课堂 上 ， 在 课堂 的 讲授 中 穿插 使用 答疑 、 小组讨论 、 案例 教学 、 读书 报告 和 社会 调查 等 教学方法 ， 教学 环节 丰富多彩 ， 学生 课堂 参与度 高 ， 对 学生 创造性 思维 、 主动 学习 能力 和 独立 研究 能力 的 培养 发挥 了 非常 重要 的 作用 。 \n 国际 小学 期 也 是 贯彻落实 中国人民大学 本科 人才培养 路线图 工作 的 重要 组成部分 。 学校 持续 着力 搭建 好 国际 小学 期 这个 国际化 教学 平台 ， 为 培养 具备 厚重 素养 、 适应 时代 需要 、 能 在 东西方 两个 文化 平台 自由 行走 的 “ 复兴 栋梁 ， 强国 先锋 ” 作出贡献 。 \n 返回 问题 列表 \n 4 . \n 在读 期间 出国 （ 境 ） 交流学习 的 机会 多 吗 ？ \n 答 ： 学校 与 34 个 国家 和 地区 的 108 所 大学 签订 了 校级 学生 交换 、 学生 派出 等 项目 协议 ， 伙伴 学校 包括 英国牛津大学 ， 美国哥伦比亚大学 、 芝加哥大学 ， 德国 哥廷根大学 ， 法国 巴黎政治学院 ， 日本早稻田大学 等 海外 一流 高校 。 \n 学生 每年 可 根据 自身 情况 选择 参与 海外 交流 项目 ， 包括 11 类 国家 公派 项目 ， 68 个 校际 交换 项目 ， 300 个 院际 学生 交换 项目 ，"}],"date":"2022","answers":[["68"],["68个"]]}
{"question":"人大有多少类国家公派项目？","positive_reference":[{"title":"报考人大热点问题全景解析（2022年）","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1845/","id":"160","psg_id":"44","date":"2022-06-20","contents":"任选 一个 暑假 完成 小学 期 的 课程 。 \n 除 汉语 培训 类 课程 为 中文 授课 外 ， 国际 小学 期 的 课程 均 为 全英文 授课 。 来自 国际 一流大学 的 教师 将 一流大学 的 教学方法 带到 国际 小学 期 的 课堂 上 ， 在 课堂 的 讲授 中 穿插 使用 答疑 、 小组讨论 、 案例 教学 、 读书 报告 和 社会 调查 等 教学方法 ， 教学 环节 丰富多彩 ， 学生 课堂 参与度 高 ， 对 学生 创造性 思维 、 主动 学习 能力 和 独立 研究 能力 的 培养 发挥 了 非常 重要 的 作用 。 \n 国际 小学 期 也 是 贯彻落实 中国人民大学 本科 人才培养 路线图 工作 的 重要 组成部分 。 学校 持续 着力 搭建 好 国际 小学 期 这个 国际化 教学 平台 ， 为 培养 具备 厚重 素养 、 适应 时代 需要 、 能 在 东西方 两个 文化 平台 自由 行走 的 “ 复兴 栋梁 ， 强国 先锋 ” 作出贡献 。 \n 返回 问题 列表 \n 4 . \n 在读 期间 出国 （ 境 ） 交流学习 的 机会 多 吗 ？ \n 答 ： 学校 与 34 个 国家 和 地区 的 108 所 大学 签订 了 校级 学生 交换 、 学生 派出 等 项目 协议 ， 伙伴 学校 包括 英国牛津大学 ， 美国哥伦比亚大学 、 芝加哥大学 ， 德国 哥廷根大学 ， 法国 巴黎政治学院 ， 日本早稻田大学 等 海外 一流 高校 。 \n 学生 每年 可 根据 自身 情况 选择 参与 海外 交流 项目 ， 包括 11 类 国家 公派 项目 ， 68 个 校际 交换 项目 ， 300 个 院际 学生 交换 项目 ，"}],"date":"2022","answers":[["11"],["11个"]]}
{"question":"人大有多少个院际学生交换项目？","positive_reference":[{"title":"报考人大热点问题全景解析（2022年）","url":"https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/view/ztlm/1845/","id":"160","psg_id":"44","date":"2022-06-20","contents":"任选 一个 暑假 完成 小学 期 的 课程 。 \n 除 汉语 培训 类 课程 为 中文 授课 外 ， 国际 小学 期 的 课程 均 为 全英文 授课 。 来自 国际 一流大学 的 教师 将 一流大学 的 教学方法 带到 国际 小学 期 的 课堂 上 ， 在 课堂 的 讲授 中 穿插 使用 答疑 、 小组讨论 、 案例 教学 、 读书 报告 和 社会 调查 等 教学方法 ， 教学 环节 丰富多彩 ， 学生 课堂 参与度 高 ， 对 学生 创造性 思维 、 主动 学习 能力 和 独立 研究 能力 的 培养 发挥 了 非常 重要 的 作用 。 \n 国际 小学 期 也 是 贯彻落实 中国人民大学 本科 人才培养 路线图 工作 的 重要 组成部分 。 学校 持续 着力 搭建 好 国际 小学 期 这个 国际化 教学 平台 ， 为 培养 具备 厚重 素养 、 适应 时代 需要 、 能 在 东西方 两个 文化 平台 自由 行走 的 “ 复兴 栋梁 ， 强国 先锋 ” 作出贡献 。 \n 返回 问题 列表 \n 4 . \n 在读 期间 出国 （ 境 ） 交流学习 的 机会 多 吗 ？ \n 答 ： 学校 与 34 个 国家 和 地区 的 108 所 大学 签订 了 校级 学生 交换 、 学生 派出 等 项目 协议 ， 伙伴 学校 包括 英国牛津大学 ， 美国哥伦比亚大学 、 芝加哥大学 ， 德国 哥廷根大学 ， 法国 巴黎政治学院 ， 日本早稻田大学 等 海外 一流 高校 。 \n 学生 每年 可 根据 自身 情况 选择 参与 海外 交流 项目 ， 包括 11 类 国家 公派 项目 ， 68 个 校际 交换 项目 ， 300 个 院际 学生 交换 项目 ，"}],"date":"2022","answers":[["300"],["300个"]]}
{"question":"中国人民大学艺术类招生专业测试报名费是多少？","positive_reference":[{"title": "中国人民大学2023年艺术类（音乐表演）专业招生简章","url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1903.html","id": "12","psg_id": 2,"date": "2023-01-11","contents": "三 、 报名 \n 1 . 报名 方式 ： 考生 注册 并 登录 学信网 艺术类 招生 报名 系统 ( https : / / gaokao . chsi . com . cn / zzbm / yslbm / ) 完成 报名 。 \n 2 . 缴费 ： 按 北京市 审批 标准 ， 我校 专业 测试 收取 报名费 100 元 / 生 。 报名费 在 网上 报名 系统 中 缴纳 ， 未 缴费 者 视为 自动 放弃 考试 ； 校考 不再 收取 其他费用 。 报名 考试费 缴纳 后 ， 概不 退还 。"}],"date":"2023","answers":[["100元"],["100元/生"]]}
{"question": "在中国人民大学召开的健康中国建设学术年会的主题是什么？", "positive_reference": [{"title": "第二届健康中国建设学术年会在中国人民大学召开", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/2016.html", "id": "14", "psg_id": 0, "date": "2023-12-20", "contents": "为了 深入 学习 贯彻 党 的 二十大 精神 ， 12 月 17 日 ， 第二届 健康 中国 建设 学术年会 以 “ 共筑 健康 中国 优化 健康 管理 ” 为 主题 在 中国人民大学 召开 。 会议 由 国家 卫生 健康 委 健康 中国 行动 领导小组 办公室 （ 国家 卫生 健康 委 规划 发展 与 信息化 司 ） 指导 ， 中国人民大学 公共 管理 学院 医改 研究 中心 、 中国 人口 与 发展 研究 中心 （ 健康 中国 研究 中心 ） 主办 。 \n 国家 卫生 健康 委 规划 发展 与 信息化 司 司长 毛群安 在 开幕式 上 代表 国家 卫生 健康 委副 主任 于学军 致辞 。 于学军 强调 ， 人民 健康 是 民族 昌盛 和 国家 强盛 的 重要 标志 。 按照 党中央 、 国务院 的 决策 部署 ， 为 稳步 推进 健康 中国 建设 各项 重点 任务 落地 ， 全国 已经 建立 了 从 中央 到 地方 、 跨部门 跨 领域 的 工作 网络 ， 构建 了 政府 主导 、 部门 协同 、 全民 参与 的 新格局 。 在 推进 健康 中国 建设 的 实践 中 ， 涌现出 了 一批 积极思考 、 深入 探索 的 单位 、 组织 和 专家学者 。 其中 ， 以 中国人民大学 等 为 代表 的 高校 科研机构 ， 致力于 服务 健康 中国 战略 ， 积极 投身 卫生 健康"}], "date":"2023","answers": [["共筑健康中国优化健康管理"]]}
{"question": "中国人民大学外语类专业一学年的学费是多少？", "positive_reference": [{"title": "中国人民大学本科招生章程（2022年实行）", "url": "https://rdzs.ruc.edu.cn/cms/item/1825.html", "date": "2022-05-25", "id": "250", "psg_id": 9, "contents": "本年度 相关 类型 招生简章 及 合格 生 公示 等 规定 执行 。 内地 西藏 高中班 、 内地 新疆 高中班 毕业生 计划 、 新疆 协作 计划 （ 民考汉 ） 及 国家民委 专项 计划 的 编报 及 招生 录取 工作 在 教育部 民族 教育司 领导 下 进行 。 \n 第二十四条 \n 我校 提前 批 普通 类 专业 ( 不 含 国家 专项 及 安排 在 提前 批 录取 的 特殊 类型 招生 项目 ) 及 中 法学院 各 专业 录取 的 新生 ， 入学 后 转 专业 范围 限定 为 招生 专业 所在 学院 。 \n 第二十五条 \n 新生 入学 后 ， 我校 统一 组织 实施 新生 复查 。 对于 复查 不 合格 的 新生 ， 将 按照 有关 规定 进行 处理 ， 直至 取消 入学 资格 。 \n 第五章 \n 其他 \n 第二十六条 \n 学费 标准 ： 外语类 专业 每学年 6000 元 ， 艺术类 专业 每学年 10000 元 ， 中 法学院 专业 为 每学年 60000 元 ， 其他 专业 均 为 每学年 5000 元 。 如果 国家 调整 本年度 本科生 学费 收费 标准 ， 我校 将 按照 新 规定 收取 学费 。 \n 第二十七条 \n 住宿费 标准 ： 根据 住宿 条件 的 不同 收取 不同 标准 的 住宿费 用 ， 一般 为 每学年 650 — 1200 元 ； 中 法学院 学生 住宿费 在 国内 期间 约 为 2200 元 / 年 ， 在 法国 期间 按照 法方 高校 标准 执行 。 \n 第二十八条 \n 我校 学生 资助 工作 坚持 “ 全方位 关心 、 多元化 资助 、 分 层次 实施 、 保 重点对象 ” 的 工作思路 ， 工作"}],"date":"2022", "answers": [["6000"],["6000元"]]}